[
  {
    "questionNum": 62001,
    "questionText": " ശിലാലിഖിതങ്ങളിലൂടെ തന്റെ ആശയങ്ങൾ ജനങ്ങൾക്ക് പകർന്ന ആദ്യ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " അശോകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62002,
    "questionText": " കിളിപ്പാട്ടുപ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " എഴുത്തച്ഛൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62003,
    "questionText": " രാജ്യസഭാംഗങ്ങളെ തിരഞ്ഞെടുക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " സംസ്ഥാന നിയമസഭാംഗങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 62004,
    "questionText": " രാജ്യസഭാംഗമായ ആദ്യ കേരളീയ വനിത? ",
    "answerText": " ഭാരതി ഉദയഭാനു "
  },
  {
    "questionNum": 62005,
    "questionText": " ഇംഗ്ളീഷ് ഈസ്റ്റിന്ത്യാക്കമ്പനി ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യ ഫാക്ടറി ആരംഭിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " സൂറത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 62006,
    "questionText": " പൂന ഗെയിംസ് എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന കായിക വിനോദം? ",
    "answerText": " ബാഡ്മിന്റൺ "
  },
  {
    "questionNum": 62007,
    "questionText": " ഫലങ്ങൾ പഴുക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന ഹോർമോൺ? ",
    "answerText": " എഥിലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62008,
    "questionText": " ഫസ്റ്റ് ക്ളാസ് ക്രിക്കറ്റിൽ ഒരോവറിലെ എല്ലാ പന്തും സിക്സറടിച്ച ഇന്ത്യാക്കാരൻ? ",
    "answerText": " രവി ശാസ്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 62009,
    "questionText": " ഭാരതീയാർ സമാധി എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " പുതുച്ചേരി "
  },
  {
    "questionNum": 62010,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ലയൺസ് ക്ളബ് 1956ൽ സ്ഥാപിതമായതെവിടെ? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 62011,
    "questionText": " പരീക്ഷണാർത്ഥം ലോകത്താദ്യമായി അണുബോംബ് പൊട്ടിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " യു.എസ്.എ "
  },
  {
    "questionNum": 62012,
    "questionText": " പരുത്തിക്കൃഷിക്ക് ഏറ്റവും അനുയോജ്യമായ മണ്ണ്? ",
    "answerText": " കരിമണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 62013,
    "questionText": " ആൻഡമാൻ ദ്വീപുകളോട് ഏറ്റവും അടുത്തായി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " മ്യാൻമർ "
  },
  {
    "questionNum": 62014,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ എക്സ് പ്രസ് ഹൈവേ ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 62015,
    "questionText": " പറക്കും സിംഗ് എന്നറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " മിൽക്കാസിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 62016,
    "questionText": " പടവാളിനെക്കാൾ ശക്തിയുള്ളതാണ് തൂലിക എന്ന് തെളിയിച്ച വിപ്ളവം? ",
    "answerText": " ഫ്രഞ്ചുവിപ്ളവം "
  },
  {
    "questionNum": 62017,
    "questionText": " പൂർവ ചാലൂക്യവംശം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " കുബ്ജവിഷ്ണു വർധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62018,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറച്ചുകാലം സിക്ക് ഗുരുവായിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹർ കിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62019,
    "questionText": " ഉപദ്വീപീയ ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദി? ",
    "answerText": " ഗോദാവരി "
  },
  {
    "questionNum": 62020,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ പൊലീസ് സ്റ്റേഷൻ? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 62021,
    "questionText": " പൂർണമായും ഇന്ത്യയിൽ നിർമ്മിച്ച ആദ്യത്തെ യാത്രാവിമാനം? ",
    "answerText": " സരസ് "
  },
  {
    "questionNum": 62022,
    "questionText": " 'മനുഷ്യാലയ ചന്ദ്രിക' എന്തിനെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന പുസ്തകമാണ്? ",
    "answerText": " വാസ്തുശാസ്ത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 62023,
    "questionText": " ഏറ്റവും കട്ടികൂടിയ തോടുള്ള മുട്ടയിടുന്ന പക്ഷി? ",
    "answerText": " ഒട്ടകപ്പക്ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 62024,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ജലമ്യൂസിയം? ",
    "answerText": " കുന്നമംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 62025,
    "questionText": " ഏത് മുഗൾ ചക്രവർത്തിയാണ് ഡക്കാൺ കീഴടക്കുന്നതിൽ ആദ്യം ശ്രദ്ധ ചെലുത്തിയത്? ",
    "answerText": " അക്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 62026,
    "questionText": " പുരാതന നഗരമായ ട്രോയ്യുടെ അവശിഷ്ടങ്ങൾ ഏത് രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " തുർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 62027,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ രണ്ടാമത്തെ ദ്വീപസമൂഹം? ",
    "answerText": " ഫിലിപ്പൈൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 62028,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി ദേശീയ അടിയന്തരാവസ്ഥ പ്രഖ്യാപിച്ച പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " ഡോ. രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62029,
    "questionText": " ലണ്ടനിൽ വച്ചുകണ്ട ഏത് ഇന്ത്യക്കാരന്റെ ശിഷ്യത്വമാണ് മാർഗരറ്റ് നോബൽ സ്വീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " വിവേകാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62030,
    "questionText": " അത്യധികം താഴ്ന്ന ഉൗഷ്മാവിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " ക്രയോജനിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 62031,
    "questionText": " മ്യൂറൽ പഗോഡ എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന കൊട്ടാരം? ",
    "answerText": " പദ്മനാഭപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 62032,
    "questionText": " റഷ്യൻ വിപ്ളവ കാലത്തെ സാർ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " നിക്കോളാസ് രണ്ടാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62033,
    "questionText": " എല്ലാ നിറങ്ങളെയും ആഗിരണം ചെയ്യുന്ന പ്രതലം ഏതു നിറത്തിൽ കാണപ്പെടുന്നു? ",
    "answerText": " കറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 62034,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ചായത്തോട്ടം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ആസാം "
  },
  {
    "questionNum": 62035,
    "questionText": " മുംബയിൽ ആദ്യ കോട്ടൺമിൽ സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1854
  },
  {
    "questionNum": 62036,
    "questionText": " അക്ബർ ചക്രവർത്തി ജനിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " അമർകോട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 62037,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് വിപ്ളവത്തിന്റെ ശിശു, വിധിയുടെ മനുഷ്യൻ എന്നീ അപര നാമങ്ങളിൽ അറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " നെപ്പോളിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62038,
    "questionText": " ധർമ്മരാജാവ് അന്തരിച്ചത് ഏത് വർഷത്തിൽ? ",
    "answerText": " എ.ഡി. 1798 "
  },
  {
    "questionNum": 62039,
    "questionText": " രജനീകാന്തിന്റെ യഥാർത്ഥ പേര്? ",
    "answerText": " ശിവാജി റാവു ഗെയ്ക്വാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 62040,
    "questionText": " ധവള പ്രകാശത്തെ ഘടക വർണ്ണങ്ങളാക്കി വേർതിരിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " പ്രിസം "
  },
  {
    "questionNum": 62041,
    "questionText": " ഭട് നഗർ അവാർഡ് ഏതു മേഖലയിൽ നൽകുന്നു? ",
    "answerText": " ശാസ്ത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 62042,
    "questionText": " അമേരിക്ക നാഗസാക്കിയിലിട്ട ബോംബ്? ",
    "answerText": " ഫാറ്റ് മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62043,
    "questionText": " ഡ്രൂക് - യുൽ എന്ന് തദ്ദേശീയർ വിശേഷിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഭൂട്ടാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62044,
    "questionText": " ത്രിപിടകങ്ങൾ ഏതു മതവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ബുദ്ധമതം "
  },
  {
    "questionNum": 62045,
    "questionText": " ശ്രീമൂലം പ്രഭാ സഭയിലേക്ക് നോമിനേറ്റു ചെയ്യപ്പെട്ട ആദ്യത്തെ അധഃസ്ഥിത വിഭാഗക്കാരൻ? ",
    "answerText": " അയ്യൻകാളി "
  },
  {
    "questionNum": 62046,
    "questionText": " ഗ്രാമ്പുവിന് ഗുണം നൽകുന്ന രാസവസ്തു? ",
    "answerText": " യൂജിനോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 62047,
    "questionText": " രാജിവച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " മൊറാർജി ദേശായി "
  },
  {
    "questionNum": 62048,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവുംകൂടുതൽ രാജ്യങ്ങളിലൂടെ ഒഴുകുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ഡാന്യൂബ് "
  },
  {
    "questionNum": 62049,
    "questionText": " ഗ്രീൻലൻഡ് ഏതു രാജ്യത്തിന്റെ നിയന്ത്രണത്തിലാണ്? ",
    "answerText": " ഡെന്മാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 62050,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ മുട്ടയിടുന്ന പക്ഷി? ",
    "answerText": " ഒട്ടകപ്പക്ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 62051,
    "questionText": " യുദ്ധം അരുത് എന്ന് പേരിനർത്ഥമുള്ള ഇന്ത്യൻ നഗരം? ",
    "answerText": " അയോദ്ധ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 62052,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പാർലമെന്റിന്റെ അധോസഭ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ലോക്സഭ "
  },
  {
    "questionNum": 62053,
    "questionText": " മാർപ്പാപ്പമാർ ഏതു പട്ടണത്തിലെ ബിഷപ്പു കൂടിയാണ്? ",
    "answerText": " റോം "
  },
  {
    "questionNum": 62054,
    "questionText": " കേരള സന്ദർശനത്തിനിടെ ഗാന്ധിജി പുലയരാജ എന്നു വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " അയ്യൻകാളി "
  },
  {
    "questionNum": 62055,
    "questionText": " ഏത് മുഗൾ ചക്രവർത്തിയാണ് സാംബാജിയെ വധിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഔറംഗസീബ് "
  },
  {
    "questionNum": 62056,
    "questionText": " ഏത് മഗധ രാജാവിന്റെ കാലത്താണ് ശ്രീബുദ്ധൻ അന്തരിച്ചത്? ",
    "answerText": " അജാതശത്രു "
  },
  {
    "questionNum": 62057,
    "questionText": " കാക്കനാടന്റെ യഥാർത്ഥപേര്? ",
    "answerText": " ജോർജ് വർഗീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 62058,
    "questionText": " കാത്തലിക് എന്ന പദം ഏതു ഭാഷയിൽ നിന്നാണ് നിഷ്പന്നമായത്? ",
    "answerText": " ഗ്രീക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 62059,
    "questionText": " പ്രാചീന കാലത്ത് ദക്ഷിണ കോസലം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഛത്തീസ്ഗഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 62060,
    "questionText": " എൻ.സി.എൻ.എ ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ ന്യൂസ് ഏജൻസിയാണ്? ",
    "answerText": " ചൈന. "
  },
  {
    "questionNum": 62061,
    "questionText": " മഴനിഴൽ പ്രദേശം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഭൂവിഭാഗം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " പശ്ചിമഘട്ടങ്ങളുടെ കിഴക്കുവശം "
  },
  {
    "questionNum": 62062,
    "questionText": " പെനിസിലിൻ നിർമ്മാണശാല സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പിംപ്രി "
  },
  {
    "questionNum": 62063,
    "questionText": " വടക്കുകിഴക്കൻ മൺസൂണിന്റെ മറ്റൊരു പേരാണ്? ",
    "answerText": " തുലാവർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 62064,
    "questionText": " ഛത്തീസ്ഗഢ് ഏത് സംസ്ഥാനത്തിൽ നിന്നാണ് രൂപം കൊണ്ടത്? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 62065,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടിയാണ്? ",
    "answerText": " ഗോഡ് വിൻ ആസ്റ്റിൻ (കെ-2) "
  },
  {
    "questionNum": 62066,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ മാംഗനീസ് ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനമാണ്? ",
    "answerText": " ഒറീസ "
  },
  {
    "questionNum": 62067,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും വ്യവസായ വത്ക്കരിക്കപ്പെട്ട സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 62068,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ രണ്ടാമത്തെ ഭാഷാവിഭാഗം? ",
    "answerText": " ബംഗാളി "
  },
  {
    "questionNum": 62069,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഹൈടെക് സിറ്റി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 62070,
    "questionText": " 2011-ലെ സെൻസസ് പ്രകാരം പുരുഷന്മാരേക്കാൾ സ്ത്രീകളുള്ള ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 62071,
    "questionText": " ഡോഗ്രി ഭാഷ ഉപയോഗത്തിലുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 62072,
    "questionText": " ലോകത്തേറ്റവും കൂടുതൽ കരിന്പ് ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 62073,
    "questionText": " മൂന്നുവശവും ഒരു അയൽരാജ്യത്താൽ ചുറ്റപ്പെട്ട ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ത്രിപുര "
  },
  {
    "questionNum": 62074,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആകെ വിസ്തീർണ്ണത്തിന്റെ എത്ര ശതമാനമാണ് കേരളം? ",
    "answerText": 1.18
  },
  {
    "questionNum": 62075,
    "questionText": " കടൽത്തീരങ്ങൾക്ക് പ്രസിദ്ധിയാർജ്ജിച്ച സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 62076,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ സിൽക്ക് ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കർണാടകം "
  },
  {
    "questionNum": 62077,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ കിഴക്കേ അതിർത്തിയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അരുണാചൽപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 62078,
    "questionText": " മരണനിരക്ക് ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 62079,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പഴക്കമുള്ള പർവ്വതനിര? ",
    "answerText": " ആരവല്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 62080,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ കപ്പൽ നിർമ്മാണശാല? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 62081,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ അരി ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പഞ്ചിമബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 62082,
    "questionText": " ആൻഡമാൻ നിക്കോബാറിന്റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പോർട്ട്ബ്ളെയർ "
  },
  {
    "questionNum": 62083,
    "questionText": " എല്ലോറ ഗുഹകൾ ഏത് സംസ്ഥാനത്ത് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 62084,
    "questionText": " ആൻഡമാൻ നിക്കോബാർ ദ്വീപുകളിലെ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ലഫ്റ്റനന്റ് ഗവർണർ "
  },
  {
    "questionNum": 62085,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ കപ്പൽ നിർമ്മാണശാല സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടതെവിടെ? ",
    "answerText": " വിശാഖപട്ടണം "
  },
  {
    "questionNum": 62086,
    "questionText": " ലോകത്തെ ഏറ്റവും വലുതും വേഗത്തിൽ വികസിച്ചുകൊണ്ടിരിക്കുന്നതുമായ ഡെൽറ്റ? ",
    "answerText": " സുന്ദർബൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 62087,
    "questionText": " സെൻട്രൽ ഫുഡ് ടെക്നോളജിക്കൽ റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മൈസൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 62088,
    "questionText": " രാമോജി ഫിലിം സിറ്റി എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 62089,
    "questionText": " ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാപ്പി ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " കർണാടകം "
  },
  {
    "questionNum": 62090,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ മൃഗശാല എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 62091,
    "questionText": " ലക്ഷദ്വീപ് സമൂഹത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ദ്വീപ്? ",
    "answerText": " ആന്ത്രോത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 62092,
    "questionText": " നീലഗിരി ഏതിന്റെ ഭാഗമാണ്? ",
    "answerText": " പശ്ചിമഘട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 62093,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ തേയില ഉൽപ്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആസാം "
  },
  {
    "questionNum": 62094,
    "questionText": " നാഗാർജ്ജുന സാഗർ ഡാം നിർമ്മിച്ചിരിക്കുന്നത് ഏത് നദിയിലാണ്? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണ "
  },
  {
    "questionNum": 62095,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജിപ്സം ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62096,
    "questionText": " കാക്കിനഡ തുറമുഖം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 62097,
    "questionText": " റാൺ ഒഫ് കച്ചിൽ അപ്രത്യക്ഷമാകുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ലൂണി "
  },
  {
    "questionNum": 62098,
    "questionText": " മൗസിൻറാം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " മേഘാലയ "
  },
  {
    "questionNum": 62099,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ചണം ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പശ്ചിമബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 62100,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കരിന്പ് ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 62101,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ സ്വർണം ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കർണാടകം "
  },
  {
    "questionNum": 62102,
    "questionText": " നംദഫ വന്യജീവി സങ്കേതം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " അരുണാചൽപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 62103,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ നദീദ്വീപായ മജുലി ഏത് നദിയിലാണ്? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 62104,
    "questionText": " തെഹ്രി അണക്കെട്ട് ഏത് നദിയിൽ? ",
    "answerText": " ഭഗീരഥി "
  },
  {
    "questionNum": 62105,
    "questionText": " ചന്ദ്രപ്രഭ വന്യജീവി സങ്കേതം ഏത് സംസ്ഥാനത്തിലാണ്? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 62106,
    "questionText": " കൻഹ നാഷണൽ പാർക്ക് ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 62107,
    "questionText": " ദുൽഹസ്തി പവർ പ്രോജക്ട് ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " ജമ്മു - കാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 62108,
    "questionText": " തലയിലെ അനക്കാൻ കഴിയുന്ന ഏക അസ്ഥി? ",
    "answerText": " താടിയെല്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 62109,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ജലഗതാഗത വകുപ്പിന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 62110,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ഹോക്കി ലോകകപ്പ് നേടിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1975
  },
  {
    "questionNum": 62111,
    "questionText": " രക്തചംക്രമണം കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " വില്യം ഹാർവി "
  },
  {
    "questionNum": 62112,
    "questionText": " മുഗൾ സാമ്രാജ്യ തലസ്ഥാനം ഡൽഹിയിലേക്ക് മാറ്റിയത്? ",
    "answerText": " ഷാജഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62113,
    "questionText": " 1664ലും 1670ലും ശിവജി ആക്രമിച്ച നഗരം? ",
    "answerText": " സൂറത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 62114,
    "questionText": " മാർബിളിന്റെ രാസനാമം? ",
    "answerText": " കാൽസ്യം കാർബണേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 62115,
    "questionText": " കോമൺവെൽത്ത് ഗെയിംസിന് വേദിയായ ആദ്യ ഏഷ്യൻ നഗരം? ",
    "answerText": " ക്വാലാലംപൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 62116,
    "questionText": " ഇന്ത്യ തദ്ദേശീയമായി നിർമ്മിച്ച ആദ്യത്തെ മിസൈൽ ബോട്ട്? ",
    "answerText": " ഐ,എൻ.എസ്. വിഭൂതി "
  },
  {
    "questionNum": 62117,
    "questionText": " അപ്പൻ തമ്പുരാൻ സ്മാരകം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " അയ്യന്തോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 62118,
    "questionText": " ആത്മഹത്യ ചെയ്ത സാഹിത്യ നോബൽ ജേതാക്കൾ? ",
    "answerText": " ഏണസ്റ്റ് ഹെമിംഗ്വേ, യാസുനാരി കവാബത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 62119,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ കളർ സിനിമ? ",
    "answerText": " കണ്ടം വച്ച കോട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 62120,
    "questionText": " ഇന്ത്യ സ്വാതന്ത്ര്യത്തിന്റെ രജതജൂബിലി ആഘോഷിച്ചപ്പോൾ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " വി.വി. ഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 62121,
    "questionText": " 1864ൽ ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയുടെ വേനൽക്കാല തലസ്ഥാനമായ നഗരം? ",
    "answerText": " ഷിംല "
  },
  {
    "questionNum": 62122,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ ഐക്യനാടുകളിലെ ആദ്യ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " ജോർജ് വാഷിംഗ്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 62123,
    "questionText": " ബദരീനാഥ ക്ഷേത്രത്തിലെ ആരാധനാമൂർത്തി? ",
    "answerText": " മഹാവിഷ്ണു "
  },
  {
    "questionNum": 62124,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടിയ അളവിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന സംയുക്തം? ",
    "answerText": " ജലം "
  },
  {
    "questionNum": 62125,
    "questionText": " രണ്ട് വലിയ കരഭാഗങ്ങളെ തമ്മിൽ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ഇടുങ്ങിയ കരഭാഗം? ",
    "answerText": " ഇസ്തുമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 62126,
    "questionText": " ബദരീനാഥ ക്ഷേത്രം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആദിശങ്കരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62127,
    "questionText": " ഭക്ഷണത്തിനായി മറ്റൊരു ജീവിയെ ആശ്രയിക്കുന്ന ജീവി? ",
    "answerText": " പരോപജീവി "
  },
  {
    "questionNum": 62128,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിയെ പദവിയിൽ നിന്ന് നീക്കം ചെയ്യാനുള്ള നടപടിക്രമം? ",
    "answerText": " ഇംപീച്ച്മെന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 62129,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വന്ദ്യവയോധികൻ എന്നറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ദാദാഭായ് നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 62130,
    "questionText": " അമോണിയ നിർമ്മിക്കുന്ന പ്രക്രിയ? ",
    "answerText": " ഹേബർ പ്രക്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 62131,
    "questionText": " ഉത്തർപ്രദേശിനു പുറത്ത് സംസ്കരിക്കപ്പെട്ട ആദ്യ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " മൊറാർജി ദേശായി "
  },
  {
    "questionNum": 62132,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ പത്രാധിപത്യത്തിൽ യങ് ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ ലക്കം ഇറങ്ങിയത്? ",
    "answerText": 1919
  },
  {
    "questionNum": 62133,
    "questionText": " രണ്ട് വിരലുകളുള്ള പക്ഷി? ",
    "answerText": " ഒട്ടകപക്ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 62134,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ ഉപരാഷ്ട്രപതി? ",
    "answerText": " എസ്. രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62135,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി സെക്രട്ടറിയായ ആദ്യത്തെ ദക്ഷിണേന്ത്യക്കാരൻ? ",
    "answerText": " കെ.സച്ചിദാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62136,
    "questionText": " മൂന്നാർ ഏത് ജില്ലയിൽ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 62137,
    "questionText": " അച്ചടി ആരംഭിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 62138,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പക്ഷി സങ്കേതങ്ങൾ? ",
    "answerText": " തട്ടേക്കാട്, മംഗളവനം "
  },
  {
    "questionNum": 62139,
    "questionText": " അശോക ചക്രവർത്തിയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ബിന്ദുസാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62140,
    "questionText": " അമോണിയ വാതകം കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോസഫ് പ്രീസ്റ്റ്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 62141,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സംഗീതോപകരണങ്ങൾക്ക് പ്രസിദ്ധമായ നഗരം? ",
    "answerText": " തഞ്ചാവൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 62142,
    "questionText": " മൂന്നാം ബുദ്ധമത സമ്മേളനത്തിന്റെ രക്ഷാധികാരിയായിരുന്നത്? ",
    "answerText": " അശോകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62143,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യമന്ത്രിസഭയിലെ ആരോഗ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഡോ. എ.ആർ.മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62144,
    "questionText": " അശോക സ്തംഭത്തിലെ ലിഖിതങ്ങൾ ഏത് ലിപിയിലാണ്? ",
    "answerText": " ബ്രാഹ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 62145,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പഴനി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹരിപ്പാട് സുബ്രഹ്മണ്യക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 62146,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ റെയിൽവേ നിലവിൽ വന്ന ആദ്യ നഗരം? ",
    "answerText": " മുംബയ് "
  },
  {
    "questionNum": 62147,
    "questionText": " അശോക് ചക്ര നേടിയ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " കമലേഷ് കുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 62148,
    "questionText": " ബ്രഹ്മോയ് എയ്രോസ്പേസ് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 62149,
    "questionText": " പൊട്ടൻഷ്യൽ ഡിഫറൻസ് അളക്കുന്ന ഏകകം? ",
    "answerText": " വോൾട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 62150,
    "questionText": " ആരുടെ ജന്മദിനമാണ് ദേശീയപക്ഷി നിരീക്ഷണ ദിനമായി ആചരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " സാലിം അലി. "
  },
  {
    "questionNum": 62151,
    "questionText": " ഒന്നാം പാനിപ്പട്ടു യുദ്ധത്തിൽ ബാബർആരെയാണ് പരാജയപ്പെടുത്തിയത്? ",
    "answerText": " ഇബ്രാഹിം ലോദി "
  },
  {
    "questionNum": 62152,
    "questionText": " മുഗൾ വംശസ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ബാബർ "
  },
  {
    "questionNum": 62153,
    "questionText": " ബാബർ, പിതൃപക്ഷത്തിൽ ആരുടെ ബന്ധുവായിരുന്നു? ",
    "answerText": " തിമൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 62154,
    "questionText": " ഏറ്റവും സാഹസികനായ മുഗൾ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ബാബർ "
  },
  {
    "questionNum": 62155,
    "questionText": " ബാബർ രജപുത്ര രാജ്യമായ ചന്ദേരി പിടിച്ചടക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1528
  },
  {
    "questionNum": 62156,
    "questionText": " ബാബറെ ഡൽഹി ആക്രമിക്കാൻ ക്ഷണിച്ചത്? ",
    "answerText": " ദൗലത് ഖാൻ ലോദി "
  },
  {
    "questionNum": 62157,
    "questionText": " ബാബർ എവിടെവച്ചാണ് അന്തരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആഗ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 62158,
    "questionText": " ബാബറുടെ ശവകുടീരം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " കാബൂൾ "
  },
  {
    "questionNum": 62159,
    "questionText": " ഇന്ത്യയ്ക്ക് വെളിയിൽ കബറടക്കപ്പെട്ട മുഗൾ ചക്രവർത്തിമാർ? ",
    "answerText": " ബാബറും ജഹാംഗീറും "
  },
  {
    "questionNum": 62160,
    "questionText": " ബാബറുടെ ആത്മകഥ പേർഷ്യനിലേക്ക് തർജ്ജമ ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " അബ്ദുൾ റഹീം ഖാൻ- എ- ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62161,
    "questionText": " ബാബർ അന്തരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1530
  },
  {
    "questionNum": 62162,
    "questionText": " ഗ്രന്ഥപ്പുരയുടെ കോണിപ്പടിയിൽ നിന്നുവീണുമരിച്ച മുഗൾ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ഹുമയൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 62163,
    "questionText": " ഹുമയൂണും ഷെർഷായുമായി ചൗസ യുദ്ധം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1539
  },
  {
    "questionNum": 62164,
    "questionText": " ഹുമയൂൺ അന്തരിച്ചതെപ്പോൾ? ",
    "answerText": " 1556 ഫെബ്രുവരി 14 "
  },
  {
    "questionNum": 62165,
    "questionText": " അക്ബർ ജനിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " അമർകോട്ട് (1542) "
  },
  {
    "questionNum": 62166,
    "questionText": " അക്ബറുടെ പരിപാലകനായി ഭരണം നടത്തിയത്? ",
    "answerText": " ബൈറാംഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62167,
    "questionText": " എവിടെവച്ചാണ് അക്ബറുടെ കിരീടധാരണം നടന്നത്? ",
    "answerText": " കലനാവൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 62168,
    "questionText": " റാണാ പ്രതാപിനെ തോല്പിക്കാൻ അക്ബർക്ക് നിർണായക സഹായം ചെയ്ത രജപുത്ര വംശജനായ സേനാനായകൻ? ",
    "answerText": " മാൻ സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 62169,
    "questionText": " അക്ബറിന്റെ ഏറ്റവുമൊടുവിലത്തെ ദിഗ്ഗ് വിജയം? ",
    "answerText": " അസീർഗഢ് "
  },
  {
    "questionNum": 62170,
    "questionText": " ലീലാവതി എന്ന കൃതി പേർഷ്യനിലേക്ക് തർജ്ജമ ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ഫെയ്സി "
  },
  {
    "questionNum": 62171,
    "questionText": " അക്ബർ നാമ, അയ്നി അക്ബറി എന്നീ കൃതികൾ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " അബുൾ ഫാസൽ "
  },
  {
    "questionNum": 62172,
    "questionText": " മുഗൾ ചക്രവർത്തിമാരിൽ ആദ്യമായി വൻതോതിൽ മന്ദിരനിർമ്മാണം നടത്തിയത്? ",
    "answerText": " അക്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 62173,
    "questionText": " ഫത്തേപൂർ സിക്രിയിൽ ബുലന്ദ് ദർവാസ, ജോധാഭായിയുടെ കൊട്ടാരം, പഞ്ച് മഹൽ എന്നിവ നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " അക്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 62174,
    "questionText": " അക്ബറുടെ ശവകുടീരം നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജഹാംഗീർ "
  },
  {
    "questionNum": 62175,
    "questionText": " അക്ബറുടെ സദസ്സിലെ ഏറ്റവും പ്രശസ്തനായ കവി? ",
    "answerText": " തുളസീദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 62176,
    "questionText": " അക്ബറുടെ സദസ്സിലുണ്ടായിരുന്ന അന്ധകവി? ",
    "answerText": " സൂർദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 62177,
    "questionText": " സുരസാഗരം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " സൂർദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 62178,
    "questionText": " ഗുജറാത്ത് കീഴടക്കിയതിന്റെ സ്മരണയ്ക്ക് അക്ബർ നിർമിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബുലന്ദ്ദർവാസ "
  },
  {
    "questionNum": 62179,
    "questionText": " അക്ബറുടെ കാലത്തെ മന്ദിരങ്ങൾ പ്രധാനമായും എന്തുപയോഗിച്ചാണ് നിർമിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചുവന്ന മണൽകല്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 62180,
    "questionText": " ഏതു മുഗൾ ചക്രവർത്തിയുടെ കാലമാണ് ഹിന്ദുസ്ഥാനി സാഹിത്യത്തിന്റെ അഗസ്റ്റിയൻ കാലഘട്ടം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അക്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 62181,
    "questionText": " ഏത് മുഗൾ ചക്രവർത്തിയുടെ കാലത്താണ് ഇംഗ്ളീഷ് ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാകന്പനി ലണ്ടനിൽ സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " അക്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 62182,
    "questionText": " മൻസബ്ദാരി സന്പ്രദായം ആവിഷ്ക്കരിച്ചത്? ",
    "answerText": " അക്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 62183,
    "questionText": " അക്ബർ അപ്രമാദിത്വ പ്രഖ്യാപനം നടത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1579
  },
  {
    "questionNum": 62184,
    "questionText": " ജഹാംഗീറിന്റെ ആദ്യകാലനാമം? ",
    "answerText": " സലിം "
  },
  {
    "questionNum": 62185,
    "questionText": " ആവലാതിച്ചങ്ങല (നീതിച്ചങ്ങല) സ്ഥാപിച്ച മുഗൾ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ജഹാംഗീർ "
  },
  {
    "questionNum": 62186,
    "questionText": " ജഹാംഗീർ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം ജീവിച്ച നഗരം? ",
    "answerText": " ലാഹോർ "
  },
  {
    "questionNum": 62187,
    "questionText": " ഏത് മുഗൾ ചക്രവർത്തിയുടെ കാലത്താണ് മേവാർ മുഗൾ മേൽക്കോയ്മ അംഗീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജഹാംഗീർ (1615) "
  },
  {
    "questionNum": 62188,
    "questionText": " നൂർജഹാൻ എന്ന വാക്കിനർത്ഥം? ",
    "answerText": " ലോകത്തിന്റെ പ്രകാശം "
  },
  {
    "questionNum": 62189,
    "questionText": " നൂർജഹാന്റെ പഴയ പേര്? ",
    "answerText": " മെഹറുന്നിസ "
  },
  {
    "questionNum": 62190,
    "questionText": " നൂർജഹാന്റെ പിതാവ് മിർജാ ഗിയാസ് ബെഗ്ഗ് പിൽക്കാലത്ത് പ്രസിദ്ധനായ പേര്? ",
    "answerText": " ഇത്തിമാദ് ഉദ് ദൗള "
  },
  {
    "questionNum": 62191,
    "questionText": " ഇത്തിമാദ് ഉദ് ദൗളയുടെ ശവകുടീരം നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " നൂർജഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62192,
    "questionText": " നൂർജഹാന്റെ ആദ്യ ഭർത്താവ്? ",
    "answerText": " ഷേർ അഫ്ഗാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62193,
    "questionText": " വില്യം ഹോക്കിൻസ് ജഹാംഗീറിന്റെ സദസ്സിലെത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1608
  },
  {
    "questionNum": 62194,
    "questionText": " വില്യം ഹോക്കിൻസിനെ മുഗൾ രാജധാനിയിലേക്ക് അയച്ച ഇംഗ്ളീഷ് രാജാവ്? ",
    "answerText": " ജെയിംസ് ഒന്നാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62195,
    "questionText": " ഏത് മുഗൾ ചക്രവർത്തിയുടെ കാലത്താണ് ഇംഗ്ളീഷ് ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ കന്പനിക്ക് ഇന്ത്യയിൽ ഫാക്ടറി നിർമ്മിക്കാൻ അനുമതി ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജഹാംഗീർ "
  },
  {
    "questionNum": 62196,
    "questionText": " ക്യാപ്ടൻ മിഡിൽടണിന് സൂറത്തിലെ മുഗൾ ഗവർണറിൽ നിന്ന് അവിടെ കച്ചവടത്തിന് അനുമതി കിട്ടിയത്? ",
    "answerText": 1611
  },
  {
    "questionNum": 62197,
    "questionText": " മാഹാളി രോഗം ബാധിക്കുന്നത് ഏത് വിളയെയാണ്? ",
    "answerText": " കവുങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 62198,
    "questionText": " മംഗള ഏത് കാർഷികവിളയുടെ ഇനമാണ്? ",
    "answerText": " കവുങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 62199,
    "questionText": " ഫ്യൂസ് വയർ ഏതെല്ലാം ലോഹങ്ങളുടെ സങ്കലനമാണ്? ",
    "answerText": " ടിന്നും ലെഡും "
  },
  {
    "questionNum": 62200,
    "questionText": " ബുള്ളറ്റ് പ്രൂഫ് വസ്ത്രങ്ങൾ നിർമ്മിക്കുന്നതിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന വസ്തു? ",
    "answerText": " കെവ്ലാർ "
  },
  {
    "questionNum": 62201,
    "questionText": " ഭാരത്തിന്റെ അടിസ്ഥാനത്തിൽ അന്തരീക്ഷവായുവിന്റെ എത്രശതമാനമാണ് നൈട്രജൻ? ",
    "answerText": 75.5
  },
  {
    "questionNum": 62202,
    "questionText": " ക്രയോലൈറ്റിൽനിന്ന് ലഭിക്കുന്ന പ്രധാന ലോഹം? ",
    "answerText": " അലൂമിനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 62203,
    "questionText": " സന്ന്യാസിമാരുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഉത്തര കൊറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 62204,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തെ നിയമനിർമ്മാണസഭയാണ് സുപ്രീം പീപ്പിൾസ് അസംബ്ളി? ",
    "answerText": " ഉത്തര കൊറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 62205,
    "questionText": " അണുനാശകങ്ങളുടെ ഉപയോഗം കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ജോസഫ് ലിസ്റ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 62206,
    "questionText": " മദ്യദുരന്തത്തിന് കാരണമാകുന്നത്? ",
    "answerText": " മീഥൈൽ ആൾക്കഹോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 62207,
    "questionText": " ആൾക്കഹോളിലെ ഘടകങ്ങൾ? ",
    "answerText": " കാർബൺ, ഹൈഡ്രജൻ, ഒാക്സിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62208,
    "questionText": " ഓസോൺ പാളിക്ക് അപകടം വരുത്തുന്ന രാസവസ്തു? ",
    "answerText": " ക്ളോറോ ഫ്ളൂറോ കാർബൺ "
  },
  {
    "questionNum": 62209,
    "questionText": " വാതകരൂപത്തിലുള്ള ഹോർമോൺ? ",
    "answerText": " എഥിലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62210,
    "questionText": " ഭൂവല്കത്തിന്റെ എത്ര ശതമാനമാണ് ഓക്സിജൻ? ",
    "answerText": 46.6
  },
  {
    "questionNum": 62211,
    "questionText": " ക്ഷാരപദാർത്ഥങ്ങൾ ലിറ്റ്മസിന്റെ നിറം ചുവപ്പിൽനിന്നും ….. ആക്കുന്നു. ",
    "answerText": " നീല "
  },
  {
    "questionNum": 62212,
    "questionText": " പ്ളാസ്റ്റിക് വ്യവസായത്തിൽ പി.വി.സി എന്നാൽ? ",
    "answerText": " പോളി വിനൈൽ ക്ളോറൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 62213,
    "questionText": " രാസചികിത്സയുടെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " പോൾ എർലിക് "
  },
  {
    "questionNum": 62214,
    "questionText": " റബ്ബറിന്റെ അടിസ്ഥാന ഘടകം? ",
    "answerText": " ഐസോപ്രീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62215,
    "questionText": " ലാറ്റിൻ ഭാഷയിൽ കുപ്രം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " ചെമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 62216,
    "questionText": " എൽ.പി.ജിയിലെ പ്രധാനഘടകം? ",
    "answerText": " ബ്യൂട്ടേൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62217,
    "questionText": " കഞ്ഞിവെള്ളത്തിൽ അയഡിൻ ലായനി ചേർക്കുമ്പോൾ നീലനിറം കിട്ടുന്ന വസ്തു? ",
    "answerText": " അന്നജം "
  },
  {
    "questionNum": 62218,
    "questionText": " കരിമ്പിൻ ചാറിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന പഞ്ചസാര? ",
    "answerText": " സൂക്രോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 62219,
    "questionText": " കറുത്ത ഇരട്ടകൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇരുമ്പ് , കൽക്കരി "
  },
  {
    "questionNum": 62220,
    "questionText": " ന്യൂട്രോൺ ഇല്ലാത്ത മൂലകം? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62221,
    "questionText": " പഞ്ചസാരയിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന മൂലകങ്ങൾ? ",
    "answerText": " കാർബൺ, ഹൈഡ്രജൻ, ഒാക്സിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62222,
    "questionText": " പഴങ്ങൾ കൃത്രിമമായി പഴുപ്പിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന മാരകമായ രാസവസ്തു? ",
    "answerText": " കാർബൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 62223,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ ലഭിക്കുന്ന ഫോസിൽ ഇന്ധനങ്ങളിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ളത് ഏത്? ",
    "answerText": " കൽക്കരി "
  },
  {
    "questionNum": 62224,
    "questionText": " മനുഷ്യൻ കൃത്രിമമായി നിർമ്മിച്ച ആദ്യത്തെ മൂലകം? ",
    "answerText": " ടെക്നീഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 62225,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷത്തിൽ കാർബൺഡൈ ഓക്സൈഡിന്റെ ശരാശരി അളവ് എത്ര ശതമാനമാണ്? ",
    "answerText": 0.03
  },
  {
    "questionNum": 62226,
    "questionText": " യൂറേനിയം കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " മാർട്ടിൻ ക്ളാപ്രോത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 62227,
    "questionText": " വാട്ടർ ഗ്യാസ് എന്തിന്റെയൊക്കെ മിശ്രിതമാണ്? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ, കാർബൺ മോണോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 62228,
    "questionText": " ഓക്സിജൻ കഴിഞ്ഞാൽ ഭൗമോപരിതലത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള മൂലകം? ",
    "answerText": " സിലിക്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 62229,
    "questionText": " കൽക്കരിയുടെ രൂപാന്തരണത്തിലെ ആദ്യഘട്ടം? ",
    "answerText": " പീറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 62230,
    "questionText": " പുളിയിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ടാർടാറിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 62231,
    "questionText": " ആവർത്തനപ്പട്ടികയിലെ ഏറ്റവും ഭാരം കുറഞ്ഞ മൂലകം? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62232,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ പ്ളാസ്റ്റിക്? ",
    "answerText": " നൈട്രോ സെല്ലുലോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 62233,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഭാരം കൂടിയ പ്രകൃതിദത്ത ആറ്റം? ",
    "answerText": " യുറേനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 62234,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള നിഷ്ക്രിയ വാതകം? ",
    "answerText": " ആർഗൺ "
  },
  {
    "questionNum": 62235,
    "questionText": " സതേൺ റെയിൽവേയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 62236,
    "questionText": " അണ്ണാ സർവകലാശാലയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 62237,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനത്തിനു വേദിയായ ആദ്യ ദക്ഷിണേന്ത്യൻ നഗരം? ",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 62238,
    "questionText": " എവിടുത്തെ സിനിമാ വ്യവസായമാണ് കോളിവുഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 62239,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിസ് ഡേ സ്ഥാപിച്ച ഇന്ത്യൻ നഗരം? ",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 62240,
    "questionText": " എം.ജി.ആറിന്റെയും അണ്ണാദുരെയുടെയും സമാധിസ്ഥലം? ",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 62241,
    "questionText": " ഏത് നഗരത്തിലേക്ക് കൃഷ്ണനദിയിൽനിന്ന് ജലമെത്തിക്കാനുള്ള പദ്ധതിയാണ് തെലുഗു ഗംഗാ പ്രോജക്ട്? ",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 62242,
    "questionText": " ഒരു വനിത (ലതിക ശരൺ) പൊലീസ് കമ്മിഷണറായ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ മെട്രോപൊളിറ്റൻ നഗരം? ",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 62243,
    "questionText": " സെൻട്രൽ ഇലക്ട്രോണിക് എൻജിനിയറിംഗ് റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 62244,
    "questionText": " ചീവിടുകളുടെ ശബ്ദമില്ലാത്ത ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " സൈലന്റ്വാലി "
  },
  {
    "questionNum": 62245,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ദേശീയോദ്യാനങ്ങളുള്ള കേരളത്തിലെ ജില്ല? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 62246,
    "questionText": " വരയാടുകൾക്ക് പ്രസിദ്ധമായ ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " ഇരവികുളം "
  },
  {
    "questionNum": 62247,
    "questionText": " ജനസാന്ദ്രതയിൽ കേരളത്തിന്റെ സ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മൂന്നാംസ്ഥാനം "
  },
  {
    "questionNum": 62248,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ രാഷ്ട്രീയ കാർട്ടൂണിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കാർട്ടൂണിസ്റ്റ് ശങ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 62249,
    "questionText": " കറുപ്പ് യുദ്ധം ആരൊക്കെ തമ്മിലായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടനും ചൈനയും "
  },
  {
    "questionNum": 62250,
    "questionText": " ശീതയുദ്ധം ഏതൊക്കെ രാജ്യങ്ങൾ തമ്മിൽ? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക, സോവിയറ്റ് യൂണിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62251,
    "questionText": " ഒന്നാംലോക മഹായുദ്ധം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": 1914
  },
  {
    "questionNum": 62252,
    "questionText": " അർഥശാസ്ത്രത്തിൽ ചൂർണി എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 62253,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ മുട്ടയിടുന്ന പക്ഷി? ",
    "answerText": " ഹമ്മിംഗ് പക്ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 62254,
    "questionText": " ഹോർത്തൂസ് മലബാറിക്കസിന്റെ മൂലകൃതി? ",
    "answerText": " കേരളാരാമം "
  },
  {
    "questionNum": 62255,
    "questionText": " ഏകാന്ത ദ്വീപ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ട്രിസ്റ്റൺ ഡി കുൻഹ "
  },
  {
    "questionNum": 62256,
    "questionText": " ഏറ്റവും പഴക്കം ചെന്ന ദേശീയ പതാക ഏത് രാജ്യത്തിന്റേതാണ്? ",
    "answerText": " ഡെന്മാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 62257,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലാദ്യമായി ഒരു യൂറോപ്യൻ ശക്തി പരാജയപ്പെട്ട യുദ്ധം? ",
    "answerText": " കുളച്ചൽ യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 62258,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിപ്പം കൂടിയ മത്സ്യം? ",
    "answerText": " തിമിംഗല സ്രാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 62259,
    "questionText": " വടക്കു കിഴക്കൻ ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ തടാകമായ ലോക്തക് തടാകം ഏതുസംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " മണിപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 62260,
    "questionText": " വടക്കേ ആ്രഫിക്കയിലെയും അറേബ്യയിലെയും ചൂടുള്ള മരുക്കാറ്റുകൾക്ക് പറയുന്ന പേര്? ",
    "answerText": " സിമൂൺസ് "
  },
  {
    "questionNum": 62261,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര അഹിംസാദിനം? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 62262,
    "questionText": " ഇവിടമാണദ്ധ്യാത്മ വിദ്യാലയം എന്നു പാടിയത്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62263,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലേറ്റവും കൂടുതൽ പുകയില ഉൽപ്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 62264,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും കട്ടികൂടിയ ഭാഗം? ",
    "answerText": " പല്ലിന്റെ ഇനാമൽ "
  },
  {
    "questionNum": 62265,
    "questionText": " ഇലക്ട്രോകാർഡിയോഗ്രാഫ് ഏതവയവത്തിന്റെ പ്രവർത്തനം നിരീക്ഷിക്കാനാണ് ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹൃദയം "
  },
  {
    "questionNum": 62266,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ചലച്ചിത്ര പ്രദർശനം നടന്ന നഗരം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 62267,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ നട്ടെല്ല് എന്നറിയപ്പെടുന്ന മേഖല? ",
    "answerText": " കാർഷികമേഖല "
  },
  {
    "questionNum": 62268,
    "questionText": " ഏറ്റവും പുരാതനമായ സംസ്കൃത കൃതി? ",
    "answerText": " ഋഗ്വേദം "
  },
  {
    "questionNum": 62269,
    "questionText": " ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിന് ആതിഥേയത്വം വഹിച്ച ആദ്യത്തെ ഗൾഫ് രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഖത്തർ "
  },
  {
    "questionNum": 62270,
    "questionText": " ഏറ്റവും വിസ്തീർണ്ണം കൂടിയ ഗൾഫ് രാജ്യം? ",
    "answerText": " സൗദി അറേബ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 62271,
    "questionText": " നവജാത ശിശുവിന്റെ ഹൃദയ സ്പന്ദന നിരക്ക്? ",
    "answerText": " 99-149 മിനിറ്റിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 62272,
    "questionText": " ശൈത്യകാല ഒളിമ്പിക്സിനു വേദിയായ ആദ്യ നഗരം? ",
    "answerText": " ചമോണിക്സ് (ഫ്രാൻസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 62273,
    "questionText": " ഖൈബർ ചുരം ഏത് പർവത നിരയിലാണ്? ",
    "answerText": " ഹിന്ദുക്കുഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 62274,
    "questionText": " സൂര്യപ്രകാശത്തിൽ സപ്തവർണ്ണങ്ങളുണ്ടെന്ന് കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ന്യൂട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 62275,
    "questionText": " മൈത്രാകവംശത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ഭട്ടാരകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62276,
    "questionText": " സെന്റ് തോമസ് കപ്പലിറങ്ങിയ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മാല്യങ്കര(കൊടുങ്ങല്ലൂരിനടുത്ത്) "
  },
  {
    "questionNum": 62277,
    "questionText": " സമാധാന നോബൽ സമ്മാനജേതാവിനെ നിശ്ചയിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " നോർവീജിയൻ പാർലമെന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 62278,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര സോഫ്റ്റ് വെയറുകൾക്ക് എടുക്കേണ്ട ലൈസൻസ്? ",
    "answerText": " ജനറൽ പബ്ളിക് ലൈസൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 62279,
    "questionText": " ഡെങ്കിപ്പനി പരത്തുന്നത്? ",
    "answerText": " ഈഡിസ് ഈജിപ്ഷി കൊതുക് "
  },
  {
    "questionNum": 62280,
    "questionText": " ലോകത്തേറ്റവും കൂടുതൽ കാലം തുടർച്ചയായി ഭരിച്ച കമ്മ്യൂണിസ്റ്റ് എന്ന വിശേഷണം സ്വന്തമാക്കിയ ഫിഡൽ കാസ്ട്രോ ഭരിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " ക്യൂബ "
  },
  {
    "questionNum": 62281,
    "questionText": " അവസാനത്തെ സിക്ക്ഗുരു? ",
    "answerText": " ഗോവിന്ദ് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 62282,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജൻ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " കാവൻഡിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 62283,
    "questionText": " സൈമൺ കമ്മിഷൻ ഇന്ത്യയിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1928
  },
  {
    "questionNum": 62284,
    "questionText": " ചെമ്മീൻ സിനിമയുടെ സംവിധായകൻ? ",
    "answerText": " രാമു കാര്യാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 62285,
    "questionText": " ടാഗൂർ ഇംഗ്ളീഷിലേക്കു വിവർത്തനം ചെയ്ത ഗീതാഞ്ജലിക്ക് അവതാരിക എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " ഡബ്ള്യു.ബി.യേറ്റ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 62286,
    "questionText": " ഗേറ്റ് വേ ഓഫ് ഇന്ത്യ രൂപകൽപ്പന ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ജോർജ് വിറ്ററ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 62287,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിലെ ഉപഗ്രഹങ്ങളിൽ വലിപ്പത്തിൽ അഞ്ചാം സ്ഥാനമുള്ളത്? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62288,
    "questionText": " തെക്കിന്റെ ബ്രിട്ടൺ എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ന്യൂസിലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 62289,
    "questionText": " സെർജി ഐസൻസ്റ്റൈൻ ഏതു മേഖലയിലാണ്? ",
    "answerText": " സിനിമാ സംവിധാനം "
  },
  {
    "questionNum": 62290,
    "questionText": " ഗിയാസുദ്ദീന്റെ ശവകുടീരം നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ബിൻ തുഗ്ളക് "
  },
  {
    "questionNum": 62291,
    "questionText": " ചോർച്ചാ സിദ്ധാന്തം ആവിഷ്കരിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ദാദാഭായ് നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 62292,
    "questionText": " സോവിയറ്റ് യൂണിയന്റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ലെനിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62293,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിലെ അംഗങ്ങളിൽ ആദ്യമുണ്ടായത്? ",
    "answerText": " സൂര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62294,
    "questionText": " സൂര്യനും ഭൂമിയും തമ്മിലുള്ള അകലം ഏറ്റവും കൂടിയ ദിവസം? ",
    "answerText": " ജൂലൈ 4 (അഫീലിയൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 62295,
    "questionText": " ഗോൽക്കൊണ്ട കോട്ട ഏതു നഗരത്തിലാണ്? ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 62296,
    "questionText": " വ്യാവസായിക വിപ്ളവം അരങ്ങേറിയ വൻകര? ",
    "answerText": " യൂറോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 62297,
    "questionText": " മുസ്ലിംപള്ളികളുടെ നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ധാക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 62298,
    "questionText": " എഡി 486ൽ സ്വതന്ത്രമായ ഫ്രാൻസിനെ ഏകീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ക്ളോവിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 62299,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യ ആക്രമിച്ച ആദ്യ മുസ്ളിം ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 62300,
    "questionText": " അലൈ ദർവാസ പണികഴിപ്പിച്ചത് ആര് ? ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 62301,
    "questionText": " ഏതിന്റെ കവാടമാണ് അലൈ ദർവാസ? ",
    "answerText": " കുത്തബ്മിനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 62302,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ അലക്സാണ്ടർ എന്നറിയപ്പെടാൻ ആഗ്രഹിച്ചത്? ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 62303,
    "questionText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജിയുടെ സേനാ നായകൻ? ",
    "answerText": " മാലിക് കാഫർ "
  },
  {
    "questionNum": 62304,
    "questionText": " ലൈല മജ്നു എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " അമീർ ഖുസ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 62305,
    "questionText": " തുഗ്ളക്നാമ രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " അമീർ ഖുസ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 62306,
    "questionText": " സിതാർ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " അമീർ ഖുസ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 62307,
    "questionText": " ഹിന്ദി വാക്കുകൾ രചനയ്ക്ക് ഉപയോഗിച്ച ആദ്യത്തെ മുസ്ളിം എഴുത്തുകാരൻ? ",
    "answerText": " അമീർ ഖുസ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 62308,
    "questionText": " ബാൽബൻ, അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി, ഫിറോസ് ഷാ തുഗ്ളക് എന്നിവരുടെ രക്ഷാധികാരത്തിൽ കഴിഞ്ഞ പണ്ഡിതൻ? ",
    "answerText": " അമീർ ഖുസ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 62309,
    "questionText": " അമീർ ഖുസ്രുവിന്റെ യഥാർത്ഥ പേര്? ",
    "answerText": " അബുൾ ഹസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62310,
    "questionText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജിയെ ദേവഗിരി കീഴടക്കാൻ സഹായിച്ചത്? ",
    "answerText": " മാലിക് കാഫർ "
  },
  {
    "questionNum": 62311,
    "questionText": " തുഗ്ളക് വംശത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ഗിയാസുദ്ദീൻ തുഗ്ളക് "
  },
  {
    "questionNum": 62312,
    "questionText": " ഡൽഹിയിലെ തുഗ്ളക്കാബാദ് കോട്ട നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗിയാസുദ്ദീൻ തുഗ്ളക് "
  },
  {
    "questionNum": 62313,
    "questionText": " സംഗീതം നിരോധിച്ച തുഗ്ളക് സുൽത്താൻ? ",
    "answerText": " ഗിയാസുദ്ദീൻ തുഗ്ളക് "
  },
  {
    "questionNum": 62314,
    "questionText": " നാണയനിർമ്മാതാക്കളുടെ രാജകുമാരൻ എന്നറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ബിൻ തുഗ്ളക് "
  },
  {
    "questionNum": 62315,
    "questionText": " തുഗ്ളക് ടോക്കൺ കറൻസി നടപ്പാക്കിയത്? ",
    "answerText": " ചെമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 62316,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് ബിൻ തുഗ്ളക്കിന്റെ പഴയ പേര്? ",
    "answerText": " ജുനാ രാജകുമാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62317,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് ബിൻ തുഗ്ളക് പണികഴിപ്പിച്ച നഗരം? ",
    "answerText": " ജഹൻപന "
  },
  {
    "questionNum": 62318,
    "questionText": " ബുദ്ധിമാനായ വിഡ്ഢി എന്നറിയപ്പെട്ട തുഗ്ളക് സുൽത്താൻ? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ബിൻതുഗ്ളക് "
  },
  {
    "questionNum": 62319,
    "questionText": " ഫിറോസ് ഷാ തുഗ്ളക് നിർമ്മിച്ച നഗരങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഹിസ്സാർ, ഫിറോസാബാദ്, ജൗൺപൂർ, ഫത്തേബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 62320,
    "questionText": " ഫത്തുഹത്ത്- ഇ- ഫിറോസ് ഷാഹി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഫിറോഷാ തുഗ്ളക് "
  },
  {
    "questionNum": 62321,
    "questionText": " ബ്രാഹ്മണർക്കുമേൽ ജസിയ നടപ്പാക്കിയ ആദ്യ മുസ്ളിം ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഫിറോഷാ തുഗ്ളക് "
  },
  {
    "questionNum": 62322,
    "questionText": " തിമൂറിന്റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " സമർഖൺഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 62323,
    "questionText": " തുഗ്ളക് വംശത്തിലെ ഒടുവിലത്തെ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " നാസിറുദ്ദീൻ മുഹമ്മൂദ് "
  },
  {
    "questionNum": 62324,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം ഭരിച്ച സുൽത്താനേറ്റ് വംശം? ",
    "answerText": " തുഗ്ളക് വംശം "
  },
  {
    "questionNum": 62325,
    "questionText": " സയ്യിദ് വംശം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഖിസ്റ ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62326,
    "questionText": " സയ്യിദ് വംശത്തിൽ ഖിസ്റഖാനുശേഷം അധികാരത്തിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " മുബാറക്ക് ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 62327,
    "questionText": " സയ്യിദ് വംശത്തിന്റെ ഭരണകാലം? ",
    "answerText": " 1414-1451"
  },
  {
    "questionNum": 62328,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ഭരിച്ച ആദ്യ അഫ്ഗാൻ വംശം? ",
    "answerText": " ലോദി വംശം "
  },
  {
    "questionNum": 62329,
    "questionText": " ഏറ്റവും പ്രസിദ്ധനായ ലോദി സുൽത്താൻ? ",
    "answerText": " സിക്കന്ദർ ലോദി "
  },
  {
    "questionNum": 62330,
    "questionText": " സുൽത്താനേറ്റിന്റെ തലസ്ഥാനം ഡൽഹിയിൽ നിന്നും ആഗ്രയിലേക്ക് മാറ്റിയത്? ",
    "answerText": " സിക്കന്ദർ ലോദി "
  },
  {
    "questionNum": 62331,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഒടുവിലത്തെ ലോദി സുൽത്താൻ? ",
    "answerText": " ഇബ്രാഹിം ലോദി "
  },
  {
    "questionNum": 62332,
    "questionText": " മുഗൾ ഭരണത്തിന് അടിത്തറയിട്ട യുദ്ധം? ",
    "answerText": " 1526-ലെ ഒന്നാം പാനിപ്പട്ട് യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 62333,
    "questionText": " ഏതു വംശക്കാരനായിരുന്നു ബാബർ? ",
    "answerText": " ചാഗത്തായ് തുർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 62334,
    "questionText": " ബാബർ, മാതൃപക്ഷത്തിൽ ആരുടെ ബന്ധുവായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ചെങ്കിഷ്ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62335,
    "questionText": " ബാബറുടെ സമയത്തെ ഏറ്റവും ശക്തനായ രജപുത്ര രാജാവ്? ",
    "answerText": " സംഗ്രാമസിംഹൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62336,
    "questionText": " ബാബർ ഘാഗ്ര യുദ്ധത്തിൽ മഹ്മൂദ് ലോധിയുടെ നേതൃത്വത്തിലുള്ള അഫ്ഗാനികളെ തോൽപ്പിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1529
  },
  {
    "questionNum": 62337,
    "questionText": " ബാബർ ഖന്വയുദ്ധത്തിൽ ആരെ പരാജയപ്പെടുത്തി? ",
    "answerText": " റാണാ സംഗ്രാം സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 62338,
    "questionText": " ബാബറിന്റെ മൃതദേഹം ആദ്യം അടക്കം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ആഗ്രയിലെ ആരാംബാഗിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 62339,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറച്ചുകാലം ഭരിച്ച മുഗൾ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ബാബർ "
  },
  {
    "questionNum": 62340,
    "questionText": " മുഗൾചക്രവർത്തിമാരിൽ സാഹിത്യത്തിൽ അഭിരുചി ഏറ്റവും കൂടുതലുണ്ടായിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ബാബർ "
  },
  {
    "questionNum": 62341,
    "questionText": " ബാബർ ഏതു ഭാഷയിലാണ് ആത്മകഥ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ടർക്കിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 62342,
    "questionText": " ഹുമയൂൺ എന്ന വാക്കിനർത്ഥം? ",
    "answerText": " ഭാഗ്യവാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62343,
    "questionText": " ഭരണത്തിൽ നിന്നും വിട്ടുനിൽക്കേണ്ടിവന്ന ഏക മുഗൾ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ഹുമയൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 62344,
    "questionText": " വടക്കേ അറ്റം മുതൽ തെക്കേ അറ്റംവരെയുള്ള ഇന്ത്യയുടെ ആകെ ദൂരം എത്ര? ",
    "answerText": " 3214 കി.മീ. "
  },
  {
    "questionNum": 62345,
    "questionText": " അറബിക്കടലിന്റെ ഭാഗമായ ഇന്ത്യയുടെ തെക്കേ അറ്റം? ",
    "answerText": " മിനിക്കോയ് ദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 62346,
    "questionText": " ബംഗാൾ ഉൾക്കടലിന്റെ ഭാഗമായ ഇന്ത്യയുടെ ഏറ്റവും തെക്കേ അറ്റം ഏതുപേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാപോയിന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 62347,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ഉപദ്വീപിന്റെ ഏറ്റവും തെക്കേ അറ്റം? ",
    "answerText": " കന്യാകുമാരി മുനമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 62348,
    "questionText": " ഉത്തര ഏഷ്യൻ പ്രദേശങ്ങളിൽ നിന്ന് വീശി എത്തുന്ന ശീതക്കാറ്റിനെ ഇന്ത്യയിൽ പ്രവേശിപ്പിക്കാതെ തടഞ്ഞുനിറുത്തുന്ന ഭൂപ്രകൃതി വിഭാഗം? ",
    "answerText": " ഉത്തരപർവതമേഖല "
  },
  {
    "questionNum": 62349,
    "questionText": " ഹിമാലയ പർവതനിരകളുടെ ആകെ നീളം? ",
    "answerText": " 2400 കി.മീ. "
  },
  {
    "questionNum": 62350,
    "questionText": " കാശ്മീർ ഭാഗത്ത് ഹിമാലയത്തിന്റെ വീതി 400 കിലോമീറ്ററാണ്. അരുണാചൽപ്രദേശിൽ എത്തുമ്പോൾ വീതി എത്രയാണ്? ",
    "answerText": " 150 കി.മീ. "
  },
  {
    "questionNum": 62351,
    "questionText": " ഹിമാദ്രി, സിവാലിക് പർവതനിരകളുടെ ഇടയിലായി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഹിമാലയം പർവതനിര? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ "
  },
  {
    "questionNum": 62352,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ഉയരംകൂടിയ കൊടുമുടി ഗോഡ്വിൻ ഓസ്റ്റിനാണ്. ഇതിന്റെ ഉയരം എത്ര? ",
    "answerText": " 8661 മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 62353,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ഉയരമേറിയ ഹിമാലയം കൊടുമുടി കാഞ്ചൻജംഗയാണ്. ഇതിന്റെ ഉയരം എത്ര? ",
    "answerText": " 8595 മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 62354,
    "questionText": " കാരക്കോറം ചുരം ഉൾപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജമ്മുകാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 62355,
    "questionText": " കുളു, കാൻഗ്രാ എന്നീ താഴ്വരകൾ ഹിമാലയത്തിന്റെ ഏത് ഉപവിഭാഗത്തിൽ ഉൾപ്പെടുന്നു? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ "
  },
  {
    "questionNum": 62356,
    "questionText": " പർവതനിരകളിൽ കാണപ്പെടുന്ന ഹിമാനികളിൽ നീളത്തിൽ ലോകത്തിൽ രണ്ടാംസ്ഥാനമുള്ള ഹിമാനി? ",
    "answerText": " സിയാചിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62357,
    "questionText": " സിയാചിൻ ഹിമാനിയുടെ വടക്കേ അറ്റം ഏതുപേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാകോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 62358,
    "questionText": " ഏതൊക്കെ നദികൾക്കിടയിലാണ് കുമയൂൺ ഹിമാലയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " സത്ലജ്, കാളി നദികൾക്കിടയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 62359,
    "questionText": " നേപ്പാളിൽ ഹിമാലയം എത്ര കിലോമീറ്റർ ദൂരത്തിൽ വ്യാപിച്ചിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " 800 കി.മീ. "
  },
  {
    "questionNum": 62360,
    "questionText": " ഉത്തരപർവതമേഖലയിലെ പ്രധാന മണ്ണിനം? ",
    "answerText": " പർവതമണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 62361,
    "questionText": " സിന്ധു നദി ജമ്മുകാശ്മീരിലെ ഏതുസ്ഥലത്ത് കൂടിയാണ് പാകിസ്ഥാനിലേക്ക് പ്രവേശിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ചില്ലാർ "
  },
  {
    "questionNum": 62362,
    "questionText": " ഭഗീരഥി, അളകനന്ദ എന്നീ നദികൾ ഒന്നായിച്ചേർന്ന് രൂപംകൊള്ളുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ഗംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 62363,
    "questionText": " അളകനന്ദയുടെ ഉല്ഭവസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അളകാപുരി "
  },
  {
    "questionNum": 62364,
    "questionText": " ഭഗീരഥിയുടെ ഉല്ഭവസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗായ്മുഖ് "
  },
  {
    "questionNum": 62365,
    "questionText": " ഗംഗാനദി ഉത്തരമഹാസമതലത്തിൽ പ്രവേശിക്കുന്നത് ഏതു സ്ഥലത്തുവച്ചാണ്? ",
    "answerText": " ഹരിദ്വാർ "
  },
  {
    "questionNum": 62366,
    "questionText": " ഗംഗാനദിയുടെ ആകെ നീളം? ",
    "answerText": " 2500 കി.മീ. "
  },
  {
    "questionNum": 62367,
    "questionText": " പശ്ചിമബംഗാളിലെ ഏത് സ്ഥലത്തുകൂടിയാണ് ഗംഗാനദി ബംഗ്ളാദേശിൽ പ്രവേശിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഫറാക്കാ "
  },
  {
    "questionNum": 62368,
    "questionText": " പശ്ചിമബംഗാളിൽ വച്ച് ഗംഗയുടെ പ്രധാന കൈവഴി തെക്കോട്ടൊഴുകി ബംഗാൾ ഉൾക്കടലിൽ ചെന്ന് ചേരുന്നു. ഏതാണ് ഈ കൈവഴി? ",
    "answerText": " ഹൂഗ്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 62369,
    "questionText": " ഹൂഗ്ളി നദിയുടെ തീരത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന തുറമുഖം? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 62370,
    "questionText": " ഗംഗാനദി ബംഗ്ളാദേശിൽ അറിയപ്പെടുന്നത് എന്തുപേരിൽ? ",
    "answerText": " പത്മ "
  },
  {
    "questionNum": 62371,
    "questionText": " ബംഗ്ളാദേശിൽ ഗംഗാനദി ഏത് നദിയോടൊപ്പം ചേരുന്നു? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 62372,
    "questionText": " ഗംഗ ബ്രഹ്മപുത്ര നദികളുടെ സംഗമസ്ഥാനം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ബംഗ്ളാദേശിലെ ചാന്ദ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 62373,
    "questionText": " ഗംഗാ ബ്രഹ്മപുത്ര നദികൾ കൂടിച്ചേർന്ന് ബംഗ്ളാദേശിലൂടെ ഒഴുകുന്നത് ഏതു പേരിലാണ്? ",
    "answerText": " ജമുന "
  },
  {
    "questionNum": 62374,
    "questionText": " കാശ്മീർ രാജാക്കന്മാരുടെ ചരിത്രം വിവരിക്കുന്ന കൽഹണന്റെ ഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " രാജതരംഗിണി "
  },
  {
    "questionNum": 62375,
    "questionText": " കാർബൺ 14 എന്ന കാലനിർണയരീതി കണ്ടുപിടിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " വില്ലാർഡ് ലിബ്ബി "
  },
  {
    "questionNum": 62376,
    "questionText": " മനുഷ്യൻ സൂക്ഷ്മ ശിലായുധങ്ങൾ ഉപയോഗിച്ച കാലഘട്ടമേത്? ",
    "answerText": " മദ്യശിലായുഗം "
  },
  {
    "questionNum": 62377,
    "questionText": " കർണാടകത്തിലെ മസ്കി ഏത് ശിലായുഗത്തെ പ്രതിനിധീകരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " നവീന ശിലായുഗം "
  },
  {
    "questionNum": 62378,
    "questionText": " ഹാരപ്പൻ സംസ്കാരം കണ്ടെത്തുന്ന സമയത്ത് ആർക്കിയോളജിക്കൽ സർവെ ഒഫ് ഇന്ത്യയുടെ ഡയറക്ടർ ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " സർ. ജോൺമാർഷൽ "
  },
  {
    "questionNum": 62379,
    "questionText": " കറുത്ത വളകൾ എന്നർത്ഥമുള്ള ഹാരപ്പൻ സംസ്കാരകേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " കാലിബംഗാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62380,
    "questionText": " സാമവേദത്തിൽ എത്ര സ്തോത്രങ്ങൾ ഉണ്ട്? ",
    "answerText": 1810
  },
  {
    "questionNum": 62381,
    "questionText": " ആഗമസിദ്ധാന്തം ഏത് മതവിഭാഗക്കാരുടെ വിശുദ്ധ ഗ്രന്ഥമാണ്? ",
    "answerText": " ജൈനമതം "
  },
  {
    "questionNum": 62382,
    "questionText": " നാലാം ബുദ്ധമത സമ്മേളനത്തിന്റെ അധ്യക്ഷൻ ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " വസുമിത്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62383,
    "questionText": " ഏറ്റവും പ്രശസ്തനായ ഇൻഡോ ഗ്രീക്ക് ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " മെനാൻഡർ "
  },
  {
    "questionNum": 62384,
    "questionText": " ഖിൽജി രാജവംശം ഡൽഹിയിൽ അധികാരത്തിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1290
  },
  {
    "questionNum": 62385,
    "questionText": " ചഹൽഗാനി എന്ന തുർക്കി അടിമകളുടെ സംഘത്തിന് രൂപം നൽകിയ സുൽത്താൻ? ",
    "answerText": " ഇൽത്തുമിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 62386,
    "questionText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജിയുടെ ദക്ഷിണേന്ത്യൻ ആക്രമണത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയ സേനാനായകൻ? ",
    "answerText": " മാലിക് കഫൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 62387,
    "questionText": " എന്ത് പേരിലാണ് സൂഫി സംഘങ്ങൾ അറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " സിൽസിലകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 62388,
    "questionText": " ചിഷ്തി സിൽസിലയുടെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ക്വാജാ മുയ്നുദ്ദീൻ ചിഷ്തി "
  },
  {
    "questionNum": 62389,
    "questionText": " ഗുരുനാനാക്കിന്റെ ജനനഗ്രാമം? ",
    "answerText": " തൽവന്ദി "
  },
  {
    "questionNum": 62390,
    "questionText": " പശ്ചിമ ചാലുക്യ രാജവംശത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ജയസിംഹൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62391,
    "questionText": " ചിത്രകാരപ്പുലി എന്നറിയപ്പെടുന്ന പല്ലവ രാജാവ്? ",
    "answerText": " മഹേന്ദ്രവർമ്മൻ ഒന്നാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62392,
    "questionText": " മുകുന്ദമാല എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " കുലശേഖരആഴ്വാർ "
  },
  {
    "questionNum": 62393,
    "questionText": " തഞ്ചാവൂരിൽ ബൃഹദീശ്വര ക്ഷേത്രം പണികഴിപ്പിച്ച പല്ലവ രാജാവ്? ",
    "answerText": " രാജരാജൻ ഒന്നാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62394,
    "questionText": " ഇന്റർനെറ്റിലെ ഏറ്റവും വലിയ എൻസൈക്ളോപീഡിയ? ",
    "answerText": " വിക്കിപീഡിയ "
  },
  {
    "questionNum": 62395,
    "questionText": " റേഡിയോ നിലയങ്ങളിൽ നിന്ന് പ്രക്ഷേപണം ചെയ്യുന്ന തരംഗങ്ങളെ ഭൂമിയിലേക്ക് തിരികെ പ്രതിഫലിപ്പിക്കുന്ന അന്തരീക്ഷ പാളി? ",
    "answerText": " അയണോസ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 62396,
    "questionText": " ഒരു ജീവിയുടെ തനിപ്പകർപ്പിനെ സൃഷ്ടിക്കുന്ന പ്രക്രിയയുടെ പേര്? ",
    "answerText": " ക്ളോണിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 62397,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര ശുദ്ധജല വർഷമായി ഐക്യരാഷ്ട്രസഭ പ്രഖ്യാപിച്ചത്? ",
    "answerText": 2003
  },
  {
    "questionNum": 62398,
    "questionText": " 'ബ്ളൈൻഡ് വാച്ച്മേക്കർ എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ കർത്താവ്? ['blyndu vaacchmekkar enna granthatthinte kartthaav?]",
    "answerText": " റിച്ചാർഡ് ഡോക്കിൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 62399,
    "questionText": " അമ്പത്തിയെട്ടാം അന്താരാഷ്ട്ര ആസ്ട്രോനോട്ടിക്കൽ കോൺഗ്രസ് (ഐ.എ.സി.) നടക്കുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 62400,
    "questionText": " സുപ്രീംകോടതിയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെ? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 62401,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ സംരക്ഷകൻ, കാവൽക്കാരൻ, രക്ഷാകർത്താവ് എന്നീ പേരുകളിൽ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സുപ്രീംകോടതി "
  },
  {
    "questionNum": 62402,
    "questionText": " ഹൈക്കോടതി ജഡ്ജിക്ക് എത്ര വയസ്സുവരെ ആ പദവിയിൽ തുടരാം? ",
    "answerText": 62
  },
  {
    "questionNum": 62403,
    "questionText": " സംസ്ഥാന ഗവർണർക്ക് സത്യപ്രതിജ്ഞ ചൊല്ലിക്കൊടുക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹൈക്കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 62404,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ബന്ദ് നിരോധനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട സുപ്രധാന വിധിയിൽ ഒപ്പുവച്ച ഹൈക്കോടതി ജഡ്ജി? ",
    "answerText": " കെ.ജി. ബാലകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62405,
    "questionText": " 1773ൽ കൊൽക്കത്തയിൽ സുപ്രീംകോടതി സ്ഥാപിച്ച ഗവർണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " വാറൽ ഹേസ്റ്റിംഗ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 62406,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ചീഫ് ജസ്റ്റിസിനെ നിയമിക്കുന്നത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ പ്രസിഡന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 62407,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനങ്ങളിൽ ഗവർണറായി നിയമിക്കപ്പെടാനുള്ള പ്രായപരിധി? ",
    "answerText": " 35 വയസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 62408,
    "questionText": " രാജാക്കന്മാർക്കിടയിലെ ചിത്രകാരനും ചിത്രകാരന്മാർക്കിടയിലെ രാജാവും എന്ന് അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പ്രശസ്ത കേരളീയ ചിത്രകാരൻ? ",
    "answerText": " രാജാ രവിവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 62409,
    "questionText": " ചോഴമണ്ഡലം എന്ന ചിത്രകലാ വിദ്യാലയം സ്ഥാപിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " കെ.സി.എസ്. പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 62410,
    "questionText": " രാജാ രവിവർമ്മ എന്ന മറാഠി നോവലിന്റെ രചയിതാവാര്? ",
    "answerText": " രഞ്ജിത് ദേശായി "
  },
  {
    "questionNum": 62411,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം ഡെപ്യൂട്ടി സ്പീക്കർ സ്ഥാനം വഹിച്ചിട്ടുള്ളതാര്? ",
    "answerText": " ആർ.എസ്. ഉണ്ണി "
  },
  {
    "questionNum": 62412,
    "questionText": " 1958ൽ ആത്മകഥയ്ക്ക് കേന്ദ്രസാഹിത്യ അക്കാഡമി അവാർഡ് നേടിയ മലയാളി? ",
    "answerText": " കെ.പി. കേശവമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62413,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാഡമി അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ മലയാള നോവൽ? ",
    "answerText": " തകഴിയുടെ ചെമ്മീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62414,
    "questionText": " വൈസ്രോയിയുടെ എക്സിക്യൂട്ടീവ് കൗൺസിലിൽ അംഗമായ ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " ചേറ്റൂർ ശങ്കരൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 62415,
    "questionText": " നാട്യാചാര്യന്റെ ജീവിതമുദ്രകൾ എന്ന കൃതി ഏത് സാഹിത്യ വിഭാഗത്തിൽപ്പെടുന്നു? ",
    "answerText": " ജീവചരിത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 62416,
    "questionText": " ക്ഷീണിക്കാത്ത മനീഷ എന്ന് ആശാൻ വിശേഷിപ്പിച്ചത് ആരെ? ",
    "answerText": " എ.ആർ.രാജരാജവർമ്മയെ "
  },
  {
    "questionNum": 62417,
    "questionText": " ചങ്ങമ്പുഴ ഏറ്റവും ഒടുവിൽ എഴുതിയ കാവ്യം ഏത്? ",
    "answerText": " നീറുന്ന തീച്ചൂള "
  },
  {
    "questionNum": 62418,
    "questionText": " 2006ലെ വയലാർ അവാർഡ് നേടിയ കൃതി? ",
    "answerText": " അടയാളങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 62419,
    "questionText": " വള്ളത്തോൾ എഴുതി ആട്ടക്കഥ ഏത്? ",
    "answerText": " ഔഷധാഹരണം "
  },
  {
    "questionNum": 62420,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വ്യവസായങ്ങൾ കാണുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 62421,
    "questionText": " രാജ്യാന്തര ട്വന്റി -20 മത്സരത്തിൽ സെഞ്ച്വറി നേടിയ ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യാക്കാരൻ? ",
    "answerText": " സുരേഷ് റെയ്ന "
  },
  {
    "questionNum": 62422,
    "questionText": " ഏകദിന ക്രിക്കറ്റിൽ ആദ്യമായി ഡബിൾ സെഞ്ച്വറി നേടിയ കളിക്കാരൻ? ",
    "answerText": " സച്ചിൻ ടെൻഡുൽക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 62423,
    "questionText": " 2012 ലെ ഒളിംപിക്സ് നടന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " ലണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62424,
    "questionText": " 2016ൽ ഒളിംപിക്സ് നടക്കുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " റിയോ ഡി ജനീറോ (ബ്രസീൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 62425,
    "questionText": " 2010ൽ ആദ്യത്തെ യൂത്ത് ഒളിമ്പിക്സ് നടന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " സിംഗപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 62426,
    "questionText": " 2010ലെ സന്തോഷ് ട്രോഫി ഫുട്ബോൾ ജേതാക്കൾ ആരാണ്? ",
    "answerText": " ബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 62427,
    "questionText": " 2010ലെ ദ്രോണാചാര്യ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാളി? ",
    "answerText": " എ.കെ. കുട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 62428,
    "questionText": " 2010ലെ അർജ്ജുന അവാർഡ് നേടിയ മലയാളികൾ? ",
    "answerText": " ജോസഫ് എബ്രഹാം (അത്ലറ്റിക്സ്), കപിൽദേവ് (വോളിബാൾ) "
  },
  {
    "questionNum": 62429,
    "questionText": " 2010ലെ രാജീവ്ഗാന്ധി ഖേൽരത്ന അവാർഡ് ലഭിച്ചതാർക്ക്? ",
    "answerText": " സൈന നെഹ്വാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 62430,
    "questionText": " 2010ൽ ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയിൽ വച്ചുനടന്ന ലോകകപ്പ് ഫുട്ബാളിന്റെ ഭാഗ്യചിഹ്നം? ",
    "answerText": " സാക്കുമി "
  },
  {
    "questionNum": 62431,
    "questionText": " 2010ലെ വനിതാ ലോകകപ്പ് ഹോക്കി ജേതാക്കൾ? ",
    "answerText": " അർജന്റീന "
  },
  {
    "questionNum": 62432,
    "questionText": " 2010ലെ നെഹ്രു ട്രോഫി വള്ളംകളി ജേതാക്കൾ? ",
    "answerText": " ജവഹർ തായങ്കരി "
  },
  {
    "questionNum": 62433,
    "questionText": " 2014ൽ കോമൺവെൽത്ത് ഗെയിംസ് നടക്കുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " സ്കോട്ട് ലൻഡിലെ ഗ്ളാസ്ഗോ "
  },
  {
    "questionNum": 62434,
    "questionText": " കോമൺവെൽത്ത് ഗെയിംസിൽ 4 സ്വർണ്ണം നേടിയ ഇന്ത്യൻ ഷൂട്ടിംഗ് താരം ആരാണ്? ",
    "answerText": " ഗഗൻ നരംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 62435,
    "questionText": " ഡൽഹി കോമൺവെൽത്ത് ഗെയിംസിലെ മികച്ച താരം? ",
    "answerText": " ട്രേസ്യ സ്മിത്ത് (ജമൈക്ക) "
  },
  {
    "questionNum": 62436,
    "questionText": " 2009ലെ ഫിഫയുടെ ലോക ഫുട്ബാളർ ആരാണ്? ",
    "answerText": " ലയണൽ മെസ്സി (അർജന്റീന) "
  },
  {
    "questionNum": 62437,
    "questionText": " 2010ലെ രഞ്ജി ട്രോഫി ജേതാക്കൾ? ",
    "answerText": " മുംബയ് "
  },
  {
    "questionNum": 62438,
    "questionText": " 2010ലെ ട്വന്റി 20 വേൾഡ് കപ്പ് ജേതാക്കൾ? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ളണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 62439,
    "questionText": " 2010ലെ ഏഷ്യാകപ്പ് ക്രിക്കറ്റ് ജേതാക്കൾ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 62440,
    "questionText": " വവ്വാൽ രാത്രികാലങ്ങളിൽ ഇരതേടുന്നത് ഏത് ശബ്ദത്തിന്റെ പ്രതിഫലനം മനസ്സിലാക്കിയാണ്? ",
    "answerText": " അൾട്രാ സോണിക് ശബ്ദം "
  },
  {
    "questionNum": 62441,
    "questionText": " സൂര്യപ്രകാശം ഭൂമിയിലെത്താൻ വേണ്ട സമയം? ",
    "answerText": " 500 സെക്കൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 62442,
    "questionText": " ഭൂമിയിലെ എല്ലാ ഊർജ്ജത്തിന്റെയും ഉറവിടം ഏത്? ",
    "answerText": " സൂര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62443,
    "questionText": " അമോണിയ വാതകം കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോസഫ് പ്രീസ്റ്റ്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 62444,
    "questionText": " ഏത് ലോഹത്തിന്റെ അയിരാണ് ഹേമറ്റൈറ്റ്? ",
    "answerText": " ഇരുമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 62445,
    "questionText": " കൃത്രിമ മഴ പെയ്യിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലവണം? ",
    "answerText": " സിൽവർ അയഡൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 62446,
    "questionText": " നൈലോൺ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഡബ്ള്യു എച്ച്. കരോത്തേഴ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 62447,
    "questionText": " കൈവെള്ളയുടെ ചൂടിൽപോലും ദ്രാവകാവസ്ഥയിലാകുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " ഗാലിയം "
  },
  {
    "questionNum": 62448,
    "questionText": " നേർപ്പിച്ച അസറ്റിക് ആസിഡ് അറിയപ്പെടുന്ന പേര്? ",
    "answerText": " വിനാഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 62449,
    "questionText": " ബോർഡോ മിശ്രിതം കണ്ടുപിടിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " മില്ലാർഡെറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 62450,
    "questionText": " തീ കത്താൻ സഹായിക്കുന്ന വാതകം? ",
    "answerText": " ഒാക്സിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62451,
    "questionText": " ഏത് സംയുക്തമാണ് ഹൈപ്പോ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സോഡിയം തയോസൽഫേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 62452,
    "questionText": " ജലത്തിന്റെ സ്ഥിര കാഠിന്യം മാറ്റാൻ ചേർക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " സോഡിയം കാർബണേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 62453,
    "questionText": " പൊട്ടാസ്യം എന്ന മൂലകത്തിന് ഇംഗ്ളീഷ് അക്ഷരമാലയിലെ കെ എന്ന പ്രതീകം ലഭിച്ചത് ഏത് ലാറ്റിൻ വാക്കിൽ നിന്നാണ്? ",
    "answerText": " കാലിയം "
  },
  {
    "questionNum": 62454,
    "questionText": " സ്റ്റെയിൻലെസ് സ്റ്റീലിന്റെ ഘടക ലോഹങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഇരുമ്പ്, ക്രോമിയം, നിക്കൽ, കാർബൺ "
  },
  {
    "questionNum": 62455,
    "questionText": " സ്റ്റോറേജ് ബാറ്ററിയിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " ലെഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 62456,
    "questionText": " ഒാട്ടോളജി എന്തിനെ സംബന്ധിച്ച പഠനശാഖയാണ്? ",
    "answerText": " ചെവിയെ "
  },
  {
    "questionNum": 62457,
    "questionText": " കോക്ളിയ ഏതിന്റെ ഭാഗമാണ്? ",
    "answerText": " ചെവിയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 62458,
    "questionText": " ശരീരത്തിന്റെ ബാലൻസ് നിയന്ത്രിക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന പഞ്ചേന്ദ്രിയമേത്? ",
    "answerText": " ചെവി "
  },
  {
    "questionNum": 62459,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ അസ്ഥിയായ സ്റ്റേപ്പീഡിയസ് എവിടെ കാണപ്പെടുന്നു? ",
    "answerText": " ചെവിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 62460,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ വായനാവാരം ആചരിക്കുന്നത് ഏത് മാസത്തിലാണ്? ",
    "answerText": " ജൂൺ മാസത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 62461,
    "questionText": " ജൂപ്പിറ്ററുടെ ഭാര്യയുടെ പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്ന മാസം? ",
    "answerText": " ജൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 62462,
    "questionText": " സോഡിയം ഫോസ്ഫേറ്റ് നിർമ്മാണത്തിലെ ഉപോത്പന്നം? ",
    "answerText": " കാർബൺ ഡയോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 62463,
    "questionText": " പ്രകൃതിയിൽ സ്വാഭാവികമായി കാണുന്ന മൂലകങ്ങൾ എത്രയെണ്ണമാണ്? ",
    "answerText": 92
  },
  {
    "questionNum": 62464,
    "questionText": " ലിറ്റിൽ സിൽവർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പ്ളാറ്റിനം "
  },
  {
    "questionNum": 62465,
    "questionText": " ഒരു ലായനി ആസിഡാണോ ബേസാണോ എന്ന് തിരിച്ചറിയാനുള്ള അളവുകോൽ? ",
    "answerText": " പി.എച്ച് സ്കെയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 62466,
    "questionText": " ഒരേസമയം ആസിഡിന്റെയും ക്ഷാരത്തിന്റെയും സ്വഭാവങ്ങൾ പ്രകടിപ്പിക്കുന്ന പദാർത്ഥങ്ങൾക്കുള്ള പേര്? ",
    "answerText": " ആംഫോടെറിക് "
  },
  {
    "questionNum": 62467,
    "questionText": " ഭോപ്പാൽ ദുരന്തത്തിന് കാരണമായ രാസവസ്തു? ",
    "answerText": " മീഥൈൽ ഐസോസയനേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 62468,
    "questionText": " വജ്രം ഏതിന്റെ ഏറ്റവും ശുദ്ധമായ രൂപമാണ്? ",
    "answerText": " കാർബൺ "
  },
  {
    "questionNum": 62469,
    "questionText": " പൊട്ടാസ്യം പെർമാംഗനേറ്റ് ചൂടാക്കുമ്പോൾ ഉണ്ടാകുന്ന വാതകം? ",
    "answerText": " ഒാക്സിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62470,
    "questionText": " ബെൻസീൻ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " മൈക്കൽ ഫാരഡേ "
  },
  {
    "questionNum": 62471,
    "questionText": " ക്ളോറോഫോം കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജെയിംസ് സിംപ്സ "
  },
  {
    "questionNum": 62472,
    "questionText": " മിന്നാമിനുങ്ങിന്റെ വെളിച്ചത്തിന് കാരണമായ വസ്തു? ",
    "answerText": " ലൂസിഫെറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62473,
    "questionText": " ഏത് മൂലകത്തിന്റെ അയിരാണ് പിച്ച് ബ്ളെൻഡ്? ",
    "answerText": " യൂറേനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 62474,
    "questionText": " ഒരേ അറ്റോമിക് നമ്പരും വ്യത്യസ്ത മാസ് നമ്പരുമുള്ള മൂലകങ്ങൾ അറിയപ്പെടുന്ന പേര്? ",
    "answerText": " ഐസോടോപ്പുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 62475,
    "questionText": " ഭൗമാന്തരീക്ഷത്തിൽ ഏറ്റവും അപൂർവമായുള്ള വാതകം? ",
    "answerText": " റാഡോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 62476,
    "questionText": " പ്രപഞ്ചത്തിന്റെ ഇഷ്ടികകൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " തന്മാത്രകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 62477,
    "questionText": " ഹാലൈറ്റ് (റോക്ക് സാൽറ്റ്) ഏതിന്റെ അയിരാണ്? ",
    "answerText": " സോഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 62478,
    "questionText": " ചാണകത്തിൽനിന്ന് ഉണ്ടാകുന്ന ഒരു വാതകം? ",
    "answerText": " മീഥേൽ. "
  },
  {
    "questionNum": 62479,
    "questionText": " മലബാർ കലാപം അരങ്ങേറിയ താലൂക്ക്? ",
    "answerText": " ഏറനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 62480,
    "questionText": " തഡോബ വന്യമൃഗ സംരക്ഷണ കേന്ദ്രം ഏതു സംസ്ഥാനത്ത്? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 62481,
    "questionText": " ഡൽഹിയിലേക്ക് രണ്ട് അശോക സ്തൂപങ്ങൾ കൊണ്ടുവന്ന തുഗ്ളക് സുൽത്താൻ? ",
    "answerText": " ഫിറോസ് ഷാ തുഗ്ളക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 62482,
    "questionText": " ലോകത്തിന്റെ വജ്ര തലസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കിംബർലി "
  },
  {
    "questionNum": 62483,
    "questionText": " സ്വപ്നാവാസവദത്തം, ഉൗരുഭംഗം എന്നിവ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഭാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62484,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ ഹൈക്കോടതി? ",
    "answerText": " സിക്കിം "
  },
  {
    "questionNum": 62485,
    "questionText": " മൈ ഓൺ ബോസ്വെൽ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എം.ഹിദായത്തുള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 62486,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഗവർണർ ജനറൽമാരിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം പദവി വഹിച്ചത്? ",
    "answerText": " വാറൻ ഹേസ്റ്റിംഗ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 62487,
    "questionText": " സ്വന്തമായി വാഹനം നിർമ്മിച്ച് മനുഷ്യനെ ബഹിരാകാശത്ത് അയച്ച രാജ്യങ്ങൾ? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക, റഷ്യ, ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 62488,
    "questionText": " സ്വന്തമായി വൈദ്യുതി ഉൽപാദിപ്പിച്ച് വിതരണം ചെയ്ത, സംസ്ഥാനത്തെ ആദ്യത്തെ ഗ്രാമ പഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " മാങ്കുളം "
  },
  {
    "questionNum": 62489,
    "questionText": " സ്ത്രീകൾക്ക് വോട്ടവകാശം നൽകിയ ആദ്യത്തെ രാജ്യം? ",
    "answerText": " നൂസിലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 62490,
    "questionText": " സ്ത്രീകൾക്ക് പ്രവേശനമില്ലാത്ത പർവതം? ",
    "answerText": " മൗണ്ട് ആതോസ് (ഗ്രീസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 62491,
    "questionText": " ജുഡിഷ്യൽ റിവ്യു എന്ന ആശയം ഏതു രാജ്യത്തിൽ നിന്നാണ് ഇന്ത്യ സ്വീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " യു.എസ്.എ "
  },
  {
    "questionNum": 62492,
    "questionText": " ജൂലിയറ്റ് സീസർ കൊല്ലപ്പെട്ട വർഷം? ",
    "answerText": " ബി.സി. 44 "
  },
  {
    "questionNum": 62493,
    "questionText": " ലോകത്തിന്റെ വിസ്തീർണ്ണത്തിന്റെ എത്ര ഭാഗമാണ് ഇന്ത്യ? ",
    "answerText": " 1942-01-01 00:00:00"
  },
  {
    "questionNum": 62494,
    "questionText": " സ്ത്രീകൾക്ക് ഒളിമ്പിക്സിൽ പങ്കെടുക്കാൻ അനുമതി കൊടുത്ത വർഷം? ",
    "answerText": 1900
  },
  {
    "questionNum": 62495,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏക വനിതാ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 62496,
    "questionText": " ഭാരത രത്ന നേടിയ ആദ്യത്തെ സിനിമാതാരം? ",
    "answerText": " എം.ജി. രാമചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62497,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ സുഗന്ധ വ്യഞ്ജനത്തോട്ടം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 62498,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ വിപ്ളവകാരികളെ സഹായിച്ച ഫ്രഞ്ച് ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ലൂയി പതിനാറാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62499,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഒരു സംസ്ഥാനത്ത് അധികാരത്തിൽ വന്ന ആദ്യത്തെ പ്രാദേശിക പാർട്ടി? ",
    "answerText": " ഡി.എം.കെ "
  },
  {
    "questionNum": 62500,
    "questionText": " യീസ്റ്റിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ജീവകം? ",
    "answerText": " റൈബോഫ്ളാവിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62501,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വോട്ടർമാരുള്ള ലോക്സഭാ മണ്ഡലം? ",
    "answerText": " ഉന്നാവു "
  },
  {
    "questionNum": 62502,
    "questionText": " ഭാരത സർക്കാരിന്റെ എല്ലാ പ്രവൃത്തികളും ആരുടെ പേരിലാണ് നടത്തുന്നത്? ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 62503,
    "questionText": " ഭൂനികുതി എവിടെയാണ് ഒടുക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " വില്ലേജാഫീസിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 62504,
    "questionText": " യൂറോപ്പിന്റെ അറക്കമിൽ എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " സ്വീഡൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62505,
    "questionText": " ജസ്റ്റിസ് ഫാത്തിമാ ബീവി ഗവർണറായ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 62506,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ജൈന മത സമ്മേളനം നടന്ന സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " പാടലീപുത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 62507,
    "questionText": " ജനകീയ കവിതയുടെ ശുക്ര നക്ഷത്രമെന്ന് നിരൂപകർ വിലയിരുത്തിയ കവി? ",
    "answerText": " കുഞ്ചൻ നമ്പ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 62508,
    "questionText": " അഭ്രഖനിയായ കൊടർമ ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 62509,
    "questionText": " അരിയുടെ തവിടിൽ ധാരാളമായി അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന വിറ്റാമിൻ? ",
    "answerText": " ബി "
  },
  {
    "questionNum": 62510,
    "questionText": " അഭിജ്ഞാന ശാകുന്തളം ഇംഗ്ളീഷിലേക്കു പരിഭാഷപ്പെടുത്തിയത്? ",
    "answerText": " വില്യം ജോൺസ് "
  },
  {
    "questionNum": 62511,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ തേയില ഉൽപ്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 62512,
    "questionText": " ബി.സി.സി.ഐയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മുംബയ് "
  },
  {
    "questionNum": 62513,
    "questionText": " ബിൽ ഗേറ്റ്സ് ഏത് മേഖലയിൽ കഴിവ് തെളിയിച്ച ആളാണ്? ",
    "answerText": " വിവര സാങ്കേതിക വിദ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 62514,
    "questionText": " അക്ബറെ ഏറ്റവും കൂടുതൽ സ്വാധീനിച്ച അന്യമതം? ",
    "answerText": " ക്രിസ്തുമതം "
  },
  {
    "questionNum": 62515,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ടെലിവിഷൻ സെന്റർ? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 62516,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ക്ഷേത്ര നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഭുവനേശ്വർ "
  },
  {
    "questionNum": 62517,
    "questionText": " കുഷാനവംശത്തിലെ ഏറ്റവും മഹാൻ? ",
    "answerText": " കനിഷ്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62518,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വിർച്വൽ യൂണിവേഴ്സിറ്റി? ",
    "answerText": " ഇഗ്നോ "
  },
  {
    "questionNum": 62519,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് ബിൻ തുഗ്ളക്കിന്റെ സാഹസിക കൃത്യകൾ വിവരിക്കുന്ന ഇബ്ൻബത്തൂത്തയുടെ കൃതി? ",
    "answerText": " സഫർനാമ "
  },
  {
    "questionNum": 62520,
    "questionText": " ഒൗറംഗബാദിന്റെ പുതിയ പേര്? ",
    "answerText": " സാംബാജിനഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 62521,
    "questionText": " അക്വാൻകാഗ്വ കൊടുമുടി ഏതു രാജ്യത്ത്? ",
    "answerText": " അർജന്റീന "
  },
  {
    "questionNum": 62522,
    "questionText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ തൃപ്പടിദാനം നടത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1750
  },
  {
    "questionNum": 62523,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ക്ഷേത്രങ്ങളിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ സീസണിൽ വരുമാനമുള്ളത്? ",
    "answerText": " ശബരിമല "
  },
  {
    "questionNum": 62524,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വിസ്തീർണ്ണം കൂടിയ ലോക്സഭാ മണ്ഡലം? ",
    "answerText": " ലഡാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 62525,
    "questionText": " ഷോർട്ട് ഹാൻഡിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ഐസക് പിറ്റ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62526,
    "questionText": " നൈലിന്റെ ദാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഈജിപ്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 62527,
    "questionText": " 1215 ജൂൺ 15 ന്റെ പ്രാധാന്യം? ",
    "answerText": " മാഗ്നകാർട്ട ഒപ്പുവച്ചു "
  },
  {
    "questionNum": 62528,
    "questionText": " 1776 ജൂലായ് നാലിന്റെ പ്രാധാന്യം? ",
    "answerText": " അമേരിക്കയ്ക്ക് സ്വാതന്ത്ര്യം കിട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 62529,
    "questionText": " ഇന്ത്യ എന്ന പേരിന് നിദാനമായ നദി? ",
    "answerText": " സിന്ധു "
  },
  {
    "questionNum": 62530,
    "questionText": " ഡീസൽ എൻജിൻ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " റൂ ഡോൾഫ് ഡീസൽ "
  },
  {
    "questionNum": 62531,
    "questionText": " ഐതിഹ്യമാല രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കൊട്ടാരത്തിൽ ശങ്കുണ്ണി "
  },
  {
    "questionNum": 62532,
    "questionText": " ശാസ്താംകോട്ട തടാകം ഏത് ജില്ലയിൽ? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 62533,
    "questionText": " കുഷ്ഠരോഗമുണ്ടാക്കുന്ന അണു? ",
    "answerText": " മൈക്രോ ബാക്ടീരിയം ലെപ്രേ "
  },
  {
    "questionNum": 62534,
    "questionText": " നാരങ്ങയിലും ഓറഞ്ചിലും അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന അമ്ളം? ",
    "answerText": " സിട്രിക് അമ്ളം "
  },
  {
    "questionNum": 62535,
    "questionText": " ഐസ് പ്ളാന്റുകളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന വാതകം? ",
    "answerText": " അമോണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 62536,
    "questionText": " വൈദ്യുതിയുടെ വാണിജ്യ ഏകകം? ",
    "answerText": " കിലോവാട്ട് അവർ "
  },
  {
    "questionNum": 62537,
    "questionText": " നുമിസ്മാറ്റിക്സ് എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനമാണ്? ",
    "answerText": " നാണയം "
  },
  {
    "questionNum": 62538,
    "questionText": " നൊബേൽ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യത്തെ ഭാരതീയൻ? ",
    "answerText": " രബീന്ദ്രനാഥ് ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 62539,
    "questionText": " ഗളിവറുടെ സഞ്ചാരകഥകൾ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോനാഥൻ സ്വിഫ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 62540,
    "questionText": " സന്തോഷ് ട്രോഫി ഏതുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ഫുട്ബോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 62541,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ധീരതയ്ക്കുള്ള പരമോന്നത സൈനിക ബഹുമതി? ",
    "answerText": " പരമവീരചക്രം "
  },
  {
    "questionNum": 62542,
    "questionText": " 1959 ൽ സ്ഥാപിതമായ നാഷണൽ സ്കൂൾ ഒഫ് ഡ്രാമ എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 62543,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സ് ചിഹ്നത്തിൽ എത്ര വളയങ്ങളുണ്ട്? ",
    "answerText": 5
  },
  {
    "questionNum": 62544,
    "questionText": " കമ്പൂച്ചിയയുടെ പുതിയ പേര്? ",
    "answerText": " കംബോഡിയ "
  },
  {
    "questionNum": 62545,
    "questionText": " ചിപ്കോ പ്രസ്ഥാനം എന്തിനുവേണ്ടി നിലകൊള്ളുന്നു? ",
    "answerText": " പരിസ്ഥിതി സംരക്ഷണം "
  },
  {
    "questionNum": 62546,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏത് മേഖലയിലാണ് സഹകരണ പ്രസ്ഥാനം ആദ്യമായി ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " കാർഷിക കടം "
  },
  {
    "questionNum": 62547,
    "questionText": " മദർതെരേസ ജനിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " മുൻ യൂഗോസ്ളാവിയയിലെ മാസിഡോണിയയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 62548,
    "questionText": " അശോക ചക്രവർത്തിയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പാടലീപുത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 62549,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ യൂണിയന്റെ ഏറ്റവും തെക്കേയറ്റം? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാ പോയിന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 62550,
    "questionText": " കുവൈറ്റിലെ നാണയം? ",
    "answerText": " കുവൈറ്റി ദി നാർ "
  },
  {
    "questionNum": 62551,
    "questionText": " സിന്ധുനദീതട സംസ്കാരത്തിന്റെ അവശിഷ്ടങ്ങൾ കണ്ടെത്തിയ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മൊഹൻജൊദാരോ "
  },
  {
    "questionNum": 62552,
    "questionText": " ആപേക്ഷിത സിദ്ധാന്തത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ആൽബർട്ട് ഐൻസ്റ്റീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62553,
    "questionText": " ഹെപ്പറ്റൈറ്റിസ് ബാധിക്കുന്ന ശരീരഭാഗം? ",
    "answerText": " കരൾ "
  },
  {
    "questionNum": 62554,
    "questionText": " ലോകത്തിന്റെ മേൽക്കൂര എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പാമീർ "
  },
  {
    "questionNum": 62555,
    "questionText": " വിജയനഗര സാമ്രാജ്യത്തിന്റെ അന്ത്യം കുറിച്ച യുദ്ധം? ",
    "answerText": " 1565 ലെ തളിക്കോട്ട യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 62556,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ കോൾഡ് സ്റ്റോറേജ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന വൻകര? ",
    "answerText": " അന്റാർട്ടിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 62557,
    "questionText": " രണ്ടാം അശോകനെന്ന് ആരെയാണ് വിശേഷിപ്പിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " കനിഷ്കനെ "
  },
  {
    "questionNum": 62558,
    "questionText": " പട്ട്, കളിമൺ പാത്രങ്ങൾ എന്നിവ ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 62559,
    "questionText": " ഋഗ്വേദം ഇംഗ്ളീഷിലേക്ക് പരിഭാഷപ്പെടുത്തിയത്? ",
    "answerText": " മാക്സ്മുള്ളർ "
  },
  {
    "questionNum": 62560,
    "questionText": " ഭരണത്തിൽനിന്ന് വിട്ടുനിൽക്കേണ്ടിവന്ന ഏക മുഗൾ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ഹുമയൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 62561,
    "questionText": " ജോൺ പോൾ രണ്ടാമൻ മാർപാപ്പ ജനിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " പോളണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 62562,
    "questionText": " ഗോവയിലെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷ? ",
    "answerText": " കൊങ്കണി "
  },
  {
    "questionNum": 62563,
    "questionText": " ഡൽഹി സിംഹാസനത്തിൽഅവരോധിതയായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " റസിയാബീഗം "
  },
  {
    "questionNum": 62564,
    "questionText": " പാമ്പുകടിയേറ്റുമരിച്ച പ്രശസ്തനായ ആദ്യകാല കമ്മ്യൂണിസ്റ്റ് നേതാവ? ",
    "answerText": " പി. കൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 62565,
    "questionText": " ബ്ളാക്ക് ലെഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്നതെന്ത്? ",
    "answerText": " ഗ്രാഫൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 62566,
    "questionText": " സിന്ധുതട നിവാസികൾ ആരാധിച്ചിരുന്ന പെൺദൈവം? ",
    "answerText": " മാതൃദേവത "
  },
  {
    "questionNum": 62567,
    "questionText": " ചെങ്കിസ്ഖാന്റെ യഥാർത്ഥ പേര്? ",
    "answerText": " തെമുജിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62568,
    "questionText": " എത്ര ഗ്രഹങ്ങളാണ് സൗരയൂഥത്തിൽ ഉള്ളത്? ",
    "answerText": " എട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 62569,
    "questionText": " എത്ര ഭൂമികൾ ചേരുന്ന വലിപ്പമാണ് സൂര്യനുള്ളത്? ",
    "answerText": 109
  },
  {
    "questionNum": 62570,
    "questionText": " സൂര്യനിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള രണ്ടാമത്തെ മൂലകമേത്? ",
    "answerText": " ഹീലിയം "
  },
  {
    "questionNum": 62571,
    "questionText": " സൂര്യനിൽ ദ്രവ്യം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന അവസ്ഥയേത്? ",
    "answerText": " പ്ലാസ്മ അവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 62572,
    "questionText": " സൂര്യനോട് ഏറ്റവും അടുത്തുള്ള രണ്ടാമത്തെ ഗ്രഹമേത്? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62573,
    "questionText": " സൂര്യനിൽ നിന്നും ഏറ്റവും അകലെയുള്ള ഗ്രഹം ഏത്? ",
    "answerText": " നെപ്ട്യൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 62574,
    "questionText": " വലുപ്പത്തിൽ രണ്ടാം സ്ഥാനത്തുള്ള ഗ്രഹമേത്? ",
    "answerText": " ശനി "
  },
  {
    "questionNum": 62575,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ ഗ്രഹം ഏത്? ",
    "answerText": " ബുധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62576,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ഏറ്റവുമടുത്തുള്ള നക്ഷത്രം ഏത്? ",
    "answerText": " സൂര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62577,
    "questionText": " ഭൂമി സൂര്യന് ഏറ്റവുമകലെ വരുന്നത് ഏത് ദിവസമാണ്? ",
    "answerText": " ജൂലായ് -4 "
  },
  {
    "questionNum": 62578,
    "questionText": " സൂര്യനിൽ നിന്നുള്ള താപം ഭൂമിയിലെത്തുന്നത് ഏത് രീതിയിലാണ്? ",
    "answerText": " വികിരണം "
  },
  {
    "questionNum": 62579,
    "questionText": " സൂര്യന്റെ അന്തരീക്ഷത്തിന്റെ ഏറ്റവും മുകളിലത്തെ ഭാഗമേത്? ",
    "answerText": " കൊറോണ "
  },
  {
    "questionNum": 62580,
    "questionText": " ഏറ്റവും ദൈർഘ്യം കുറഞ്ഞ വർഷമുള്ള ഗ്രഹമേത്? ",
    "answerText": " ബുധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62581,
    "questionText": " ഭൂമിയോട് ഏറ്റവുമടുത്തുള്ള ആകാശഗോളം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62582,
    "questionText": " ഏറ്റവും സാന്ദ്രത കൂടിയ ഗ്രഹം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 62583,
    "questionText": " രണ്ട് ഉപഗ്രഹങ്ങളുള്ള സൗരയൂഥത്തിലെ ഏകഗ്രഹമേത്? ",
    "answerText": " ചൊവ്വ "
  },
  {
    "questionNum": 62584,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിലെ പ്രസിദ്ധമായ ഛിന്നഗ്രഹബെൽറ്റ് ഏതൊക്കെ ഗ്രഹങ്ങൾക്കിടയിലാണ്? ",
    "answerText": " ചൊവ്വ, വ്യാഴം "
  },
  {
    "questionNum": 62585,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉപഗ്രഹങ്ങളുള്ള ഗ്രഹമേത്? ",
    "answerText": " വ്യാഴം "
  },
  {
    "questionNum": 62586,
    "questionText": " സിന്ധുനാഗരികത നിലനിന്നിരുന്ന കാലഘട്ടമേത്? ",
    "answerText": " ബി.സി. 3000-1500 "
  },
  {
    "questionNum": 62587,
    "questionText": " മോഹൻജദാരോ, ഹാരപ്പ എന്നിവ ഇപ്പോൾ ഏതു രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " പാകിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62588,
    "questionText": " ഹാരപ്പ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ല ഏതാണ്? ",
    "answerText": " സഹിവാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 62589,
    "questionText": " 1921 ൽ ഹാരപ്പയെ കണ്ടെത്തിയത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ദയാറാം സാഹ്നി "
  },
  {
    "questionNum": 62590,
    "questionText": " സിന്ധു നദീതടവാസികൾ കൃഷി ചെയ്തിരുന്ന പ്രധാന വിളകൾ ഏവ? ",
    "answerText": " ബാർലി, പരുത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 62591,
    "questionText": " സിന്ധുനാഗരികതയിലെ തുറമുഖനഗരം ഏതായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ലോത്തൽ "
  },
  {
    "questionNum": 62592,
    "questionText": " മോഹൻജദാരോ ഏതുനദിയുടെ തീരത്തായിരുന്നു? ",
    "answerText": " സിന്ധു "
  },
  {
    "questionNum": 62593,
    "questionText": " ഏറ്റവും പഴയവേദം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ഋഗ്വേദം "
  },
  {
    "questionNum": 62594,
    "questionText": " പുരുഷസൂക്തം എന്തിന്റെ ഭാഗമാണ്? ",
    "answerText": " ഋഗ്വേദം "
  },
  {
    "questionNum": 62595,
    "questionText": " ഏതു വേദത്തിന്റെ ഭാഗമാണ് ആയുർവേദം? ",
    "answerText": " അഥർവ്വവേദം "
  },
  {
    "questionNum": 62596,
    "questionText": " ഭാരതീയ സംഗീതത്തിന്റെ ഉത്ഭവം ഏതു വേദമാണ്? ",
    "answerText": " സാമവേദം "
  },
  {
    "questionNum": 62597,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ഉപനിഷത്ത് ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ബൃഹദാരണ്യകോപനിഷത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 62598,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ മുദ്രാവാക്യമായ സത്യമേവജയതേ ഏത് ഉപനിഷത്തിൽ നിന്നും കടമെടുത്ത വാചകമാണ്? ",
    "answerText": " മുണ്ഡകോപനിഷത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 62599,
    "questionText": " ഭാരതത്തിലെ ഇതിഹാസകാവ്യങ്ങൾ ഏതെല്ലാം? ",
    "answerText": " രാമായണവും മഹാഭാരതവും "
  },
  {
    "questionNum": 62600,
    "questionText": " രാമായണത്തെ എത്ര സ്കന്ദങ്ങളായി തിരിച്ചിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ഏഴ് "
  },
  {
    "questionNum": 62601,
    "questionText": " ആദിത്യഹൃദയമന്ത്രം ഏതു കൃതിയിലേതാണ്? ",
    "answerText": " രാമായണം "
  },
  {
    "questionNum": 62602,
    "questionText": " അഞ്ചാം വേദം എന്നുവിളിക്കപ്പെടുന്ന കൃതിയേത്? ",
    "answerText": " മഹാഭാരതം "
  },
  {
    "questionNum": 62603,
    "questionText": " മഹാഭാരതത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പർവ്വമേത്? ",
    "answerText": " ശാന്തി പർവ്വം "
  },
  {
    "questionNum": 62604,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ വൈഷ്ണവ സന്യാസിമാർ ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ആൾവാർമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 62605,
    "questionText": " ന്യായദർശനത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ഗൗതമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62606,
    "questionText": " ഭാരതീയ അണുസിദ്ധാന്തം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ദർശനമേത്? ",
    "answerText": " വൈശേഷികം "
  },
  {
    "questionNum": 62607,
    "questionText": " ചന്ദ്രഗുപ്തമൗര്യന്റെ സദസിലെത്തിയ ഗ്രീക്ക് സഞ്ചാരിയാര്? ",
    "answerText": " മെഗസ്തനീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 62608,
    "questionText": " ഇന്ത്യ സന്ദർശിച്ച ആദ്യത്തെ വിദേശസഞ്ചാരി ആരാണ്? ",
    "answerText": " മെഗസ്തനീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 62609,
    "questionText": " വിശിഷ്ടാദ്വൈത ദർശനത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ആരാണ്? ",
    "answerText": " രാമാനുജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62610,
    "questionText": " ശ്രീബുദ്ധൻ, മഹാവീരൻ എന്നിവരുടെ സമകാലീനനായ രാജാവ് ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ബിംബിസാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62611,
    "questionText": " ശ്രീബുദ്ധനും, മഹാവീരനും സമാധിയായത് മഗധയിലെ ഏതു രാജാവിന്റെ ഭരണകാലത്താണ്? ",
    "answerText": " അജാതശത്രു "
  },
  {
    "questionNum": 62612,
    "questionText": " ചന്ദ്രഗുപ്തമൗര്യന്റെ പ്രധാനമന്ത്രി ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ചാണക്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62613,
    "questionText": " ചാണക്യന്റെ പ്രശസ്തമായ കൃതിയേത്? ",
    "answerText": " അർത്ഥശാസ്ത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 62614,
    "questionText": " അമിത്രഘാതൻ എന്നറിയപ്പെട്ട മൗര്യരാജാവാര്? ",
    "answerText": " ബിന്ദുസാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62615,
    "questionText": " അശോകചക്രവർത്തിയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ബിന്ദുസാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62616,
    "questionText": " വെള്ളത്തിനടിയിൽ കിടക്കുന്ന സാധനങ്ങളെ കണ്ടുപിടിക്കുന്നതിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " സോണാർ "
  },
  {
    "questionNum": 62617,
    "questionText": " സൂപ്പർ സോണിക് വിമാനങ്ങളുടെ വേഗം പ്രസ്താവിക്കുന്ന ഏകകം? ",
    "answerText": " മാക് നമ്പർ "
  },
  {
    "questionNum": 62618,
    "questionText": " പേഴ്സണൽ കന്പ്യൂട്ടറിന്റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഹെൻറി എഡ്വേർഡ് റോബർട്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 62619,
    "questionText": " പെട്രോളിയം ഉല്പന്നങ്ങളുടെ അളവു രേഖപ്പെടുത്തുന്നതിനുള്ള സ്റ്റാൻഡേർഡ് യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " ബാരൽ "
  },
  {
    "questionNum": 62620,
    "questionText": " ജലാന്തർ ഭാഗത്തായിരിക്കുമ്പോൾ ഉപരിതലം വീക്ഷിക്കാൻ മുങ്ങിക്കപ്പലുകളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണമാണ്? ",
    "answerText": " പെരിസ്കോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 62621,
    "questionText": " ഒരു മൈൽ എത്ര കിലോമീറ്റർ? ",
    "answerText": 1.609
  },
  {
    "questionNum": 62622,
    "questionText": " കോക്പിറ്റ് വോയ്സ് റെക്കാർഡിന്റെ മറ്റൊരു പേര്? ",
    "answerText": " ബ്ളാക്ക് ബോക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 62623,
    "questionText": " ട്രാൻസിസ്റ്ററുകളും ഐ.സി.യും ഉണ്ടാക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന സെമി കണ്ടക്ടർ? ",
    "answerText": " ജെർമേനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 62624,
    "questionText": " ഗൂഗിൽ എന്നത് ഒരു .................... ആണ് ",
    "answerText": " സെർച്ച് എൻജിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62625,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷമില്ലായെങ്കിൽ ആകാശത്തിന്റെ നിറമെന്തായിരിക്കും? ",
    "answerText": " കറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 62626,
    "questionText": " ആഹാരത്തിലടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ഊർജ്ജം അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " കലോറി "
  },
  {
    "questionNum": 62627,
    "questionText": " ന്യൂമാറ്റിക് ടയർ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഡൺലപ് "
  },
  {
    "questionNum": 62628,
    "questionText": " മഴവില്ലിൽ ഏറ്റവും അകത്തായി കാണപ്പെടുന്ന നിറം? ",
    "answerText": " വയലറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 62629,
    "questionText": " ഉത്തോലക നിയമം ആവിഷ്കരിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ആർക്കിമിഡിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 62630,
    "questionText": " നീളത്തിന്റെ അംഗീകൃത എസ്.ഐ. യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 62631,
    "questionText": " എല്ലാ നിറങ്ങളെയും പ്രതിഫലിപ്പിക്കുന്ന പ്രതലം ഏത് നിറത്തിൽ കാണപ്പെടും? ",
    "answerText": " വെളുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 62632,
    "questionText": " ഏത് ഊഷ്മാവിലാണ് തെർമോമീറ്ററിൽ സെന്റീഗ്രേഡ് സ്കെയിലും ഫാരൻഹീറ്റ് സ്കെയിലും തുല്യമാകുന്നത്? ",
    "answerText": -40
  },
  {
    "questionNum": 62633,
    "questionText": " കല്പനചൗള ബഹികാരാശത്ത് പോയത് ഏത് പേടകത്തിലാണ്? ",
    "answerText": " കൊളംബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 62634,
    "questionText": " ഹോണോഗ്രാഫ് കണ്ടുപിടിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " എഡിസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 62635,
    "questionText": " ഒരു നോട്ടിക്കൽ മൈൽ എത്ര മീറ്റാണ്? ",
    "answerText": 1852
  },
  {
    "questionNum": 62636,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ സ്പേസ് ഷട്ടിൽ ഏതാണ്? ",
    "answerText": " കൊളംബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 62637,
    "questionText": " ടെലസ്കോപ്പ് കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗലീലിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 62638,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിന് ചന്ദ്രനും ഭൂമിക്കുമിടയിൽ സഞ്ചരിക്കാനാവശ്യമായ സമയം? ",
    "answerText": " 1.3 സെക്കൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 62639,
    "questionText": " അലോഹങ്ങളിൽ വൈദ്യുതിയുടെ ഏറ്റവും നല്ല ചാലകം? ",
    "answerText": " ഗ്രാഫൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 62640,
    "questionText": " വൃത്താകാരമായ പാതയിലൂടെയുള്ള ചലനം? ",
    "answerText": " വർത്തുള ചലനം "
  },
  {
    "questionNum": 62641,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര സോഫ്ട്വെയറിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " റിച്ചാർഡ്സ്റ്റാൾമാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62642,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ വനിതാ കന്പ്യൂട്ടർ പ്രോഗ്രാമർ? ",
    "answerText": " അഡാ ലൗലേസ് "
  },
  {
    "questionNum": 62643,
    "questionText": " കന്പ്യൂട്ടറിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ചാൾസ് ബാബേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 62644,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ്ണ ഇലക്ട്രോണിക് കന്പ്യൂട്ടർ? ",
    "answerText": " ഏനിയാക് "
  },
  {
    "questionNum": 62645,
    "questionText": " വസ്തുക്കളുടെ കാഠിന്യം അളക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " മോഹ്സ് സ്കെയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 62646,
    "questionText": " സ്ഥിര കാന്തമുണ്ടാക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ലോഹ സങ്കരം? ",
    "answerText": " അൽനിക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 62647,
    "questionText": " സൂക്ഷ്മ വസ്തുക്കളെ വലുതായി കാണുവാനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " മൈക്രോസ് സ്കോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 62648,
    "questionText": " സൂര്യനിൽ പദാർത്ഥം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " പ്ളാസ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 62649,
    "questionText": " കേവലപൂജ്യം എന്നു പറയപ്പെടുന്ന ഊഷ്മാവ്? ",
    "answerText": " മൈനസ് 273 ഡിഗ്രി സെൽഷ്യസ് "
  },
  {
    "questionNum": 62650,
    "questionText": " ഏത് കന്പ്യൂട്ടർ കമ്പനിയാണ് ആദ്യമായി മൗസ് പ്രചരണത്തിൽ കൊണ്ടുവന്നത്? ",
    "answerText": " ആപ്പിൾ കോർപ്പറേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62651,
    "questionText": " കന്പ്യൂട്ടറിനെ സംബന്ധിച്ചിടത്തോളം വിവര ശേഖരണത്തിന്റെ ഏറ്റവും ചെറിയ ഘടകം? ",
    "answerText": " ബൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 62652,
    "questionText": " കന്പ്യൂട്ടർ സയൻസിന്റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " അലൻ ടൂറിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 62653,
    "questionText": " വായുവിന് ഭാരമുണ്ടെന്ന് തെളിയിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ടോറി സെല്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 62654,
    "questionText": " കന്പ്യൂട്ടറിന്റെ തൊട്ടുനോക്കാവുന്ന ഭാഗങ്ങളെയെല്ലാം ചേർത്ത് നൽകിയിരിക്കുന്ന പേര്? ",
    "answerText": " ഹാർഡ്വെയർ "
  },
  {
    "questionNum": 62655,
    "questionText": " സമയത്തിന്റെ എസ്.ഐ. യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " സെക്കൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 62656,
    "questionText": " ഫുട്ബാൾ സംഘടനയായ ഫിഫയുടെ ആസ്ഥാനം ഏത് രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 62657,
    "questionText": " 1896ലെ ആദ്യ ആധുനിക ഒളിമ്പിക്സിൽ എത്ര രാജ്യങ്ങൾ പങ്കെടുത്തു? ",
    "answerText": 14
  },
  {
    "questionNum": 62658,
    "questionText": " മിന്റോനെറ്റ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന കായിക വിനോദം? ",
    "answerText": " വോളീബാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 62659,
    "questionText": " ഫുട്ബോളിലെ കറുത്ത മുത്ത് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പെലെ "
  },
  {
    "questionNum": 62660,
    "questionText": " മികച്ച ക്രിക്കറ്റർക്കുള്ള ഐ.സി.സി. അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ താരം? ",
    "answerText": " രാഹുൽദ്രാവിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 62661,
    "questionText": " ആധുനിക ഒളിമ്പിക്സിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പിയറി ഡി കുബർട്ടിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62662,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക് ഓർഡറിന് അർഹയായ ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 62663,
    "questionText": " ആദ്യമായി ഒളിമ്പിക് നാളം ഏത് വർഷമാണ് തെളിയിച്ചത്? ",
    "answerText": 1928
  },
  {
    "questionNum": 62664,
    "questionText": " 2018ലെ ലോകകപ്പ് ഫുട്ബാളിന്റെ ആതിഥേയർ? ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 62665,
    "questionText": " അന്തർദ്ദേശീയ ഫുട്ബാൾ ടൂർണമെന്റിന്റെ ദൈർഘ്യം? ",
    "answerText": " 90 മിനിട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 62666,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ലോകകപ്പ് ക്രിക്കറ്റിനു വേദിയായത്? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ളണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 62667,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് ഓപ്പൺ നടക്കുന്ന കളിസ്ഥലത്തിന്റെ പേര്? ",
    "answerText": " റോളണ്ട് ഗാരോ "
  },
  {
    "questionNum": 62668,
    "questionText": " നാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഒഫ് വാട്ടർ സ്പോർട്സിന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 62669,
    "questionText": " പട്യാലയിലെ നാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഒഫ് സ്പോർട്സിന് ആരുടെ പേരാണ് നൽകിയിരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " നേതാജി സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 62670,
    "questionText": " ഫസ്റ്റ് ക്ളാസ് ക്രിക്കറ്റിൽ ഒരോവറിലെ എല്ലാ പന്തും സിക്സറടിച്ച ഇന്ത്യക്കാരൻ? ",
    "answerText": " രവിശാസ്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 62671,
    "questionText": " ഫുട്ബാൾ മത്സരത്തിന്റെ ദൈർഘ്യം? ",
    "answerText": " 90 മിനിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 62672,
    "questionText": " ഗ്രീൻപാർക്ക് സ്റ്റേഡിയം എവിടെ? ",
    "answerText": " കാൺപൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 62673,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യവുമായിട്ടാണ് ഇന്ത്യ ആദ്യ ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റ് മാച്ച് കളിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ളണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 62674,
    "questionText": " റഷ്യയുടെ ദേശീയ കായിക വിനോദം? ",
    "answerText": " സാംബോ "
  },
  {
    "questionNum": 62675,
    "questionText": " ലിയാണ്ടർ പയസ് ഒളിമ്പിക്സിൽ ടെന്നീസിൽ വെങ്കലം നേടിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1996
  },
  {
    "questionNum": 62676,
    "questionText": " എത്ര വർഷം കൂടുമ്പോഴാണ് ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് നടക്കുന്നത്? ",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 62677,
    "questionText": " അർജ്ജുന അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ മലയാളി അത്ലറ്റ്? ",
    "answerText": " ടി.സി. യോഹന്നാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62678,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഒളിമ്പിക് ടീമിനെ നയിച്ച ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ഷൈനി വിൽസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 62679,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഫുട്ബാൾ ടീം ആദ്യമായി ഒളിമ്പിക്സിൽ പങ്കെടുത്ത വർഷം? ",
    "answerText": 1948
  },
  {
    "questionNum": 62680,
    "questionText": " ഗ്രാൻഡ്സ്ളാം ഏത് കളിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ട പദമാണ്? ",
    "answerText": " ബ്രിഡ്ജ് "
  },
  {
    "questionNum": 62681,
    "questionText": " ബരാമതി സ്റ്റേഡിയം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " കട്ടക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 62682,
    "questionText": " ബാംഗ്ളൂരിലെ പ്രശസ്തമായ സ്റ്റേഡിയം? ",
    "answerText": " ചിന്നസ്വാമി സ്റ്റേഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 62683,
    "questionText": " ഒരു ക്രിക്കറ്റ് പന്തിന്റെ ഭാരം ഒരു ടെന്നീസ് പന്തിന്റെ ഏകദേശം എത്ര ഇരട്ടിയാണ്? ",
    "answerText": 3
  },
  {
    "questionNum": 62684,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ലോകകപ്പ് ഫുട്ബാൾ മത്സരവേദിയായ നഗരം? ",
    "answerText": " മോണ്ടിവിഡിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 62685,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പ്രീമിയർലീഗിന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 62686,
    "questionText": " ഏഷ്യാറ്റിക് ഗെയിംസിന് ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് എന്ന പേര് നൽകിയത്? ",
    "answerText": " ജവാഹർലാൽ നെഹ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 62687,
    "questionText": " ഒരു ഒളിമ്പിക്സിൽ ആറ് സ്വർണ്ണം നേടിയ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ക്രിസ്റ്റിൻ ഓട്ടോ "
  },
  {
    "questionNum": 62688,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സിൽ അത്ലറ്റിക്സിൽ നാലുസ്വർണം നേടിയ ആദ്യത്തെ അമേരിക്കക്കാരൻ ? ",
    "answerText": " ജെസ്റ്റി ഓവൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 62689,
    "questionText": " കായിക ലോകത്തെ ഓസ്കർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന അവാർഡ്? ",
    "answerText": " ലോറസ് അവാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 62690,
    "questionText": " കാളപ്പോര് ഏത് രാജ്യത്തെ ദേശീയവിനോദം? ",
    "answerText": " സ്പെയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62691,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സ് ദീപം സൂചിപ്പിക്കുന്നത് എന്തിനെയാണ്? ",
    "answerText": " മാനവജാതിയുടെ നല്ല ഗുണങ്ങളെ "
  },
  {
    "questionNum": 62692,
    "questionText": " വിംബിൾഡൺ മത്സരങ്ങൾ നടക്കുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ലണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62693,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ സൗത്ത് ഏഷ്യൻ ഫെഡറേഷൻ ഗെയിംസ് നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 62694,
    "questionText": " ഏത് കളിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ട പദമാണ് പുട്ട്? ",
    "answerText": " ഗോൾഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 62695,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക് മെഡൽ നേടിയ ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യാക്കാരി? ",
    "answerText": " കർണ്ണം മല്ലേശ്വരി "
  },
  {
    "questionNum": 62696,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സിൽ ഇന്ത്യൻ ടീമിനെ നയിച്ച ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " ഷൈനി വിൽസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 62697,
    "questionText": " വികലാംഗർക്കായി സംഘടിപ്പിക്കുന്ന ഒളിമ്പിക്സ്? ",
    "answerText": " പാരാലിംപിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 62698,
    "questionText": " ശീതകാല ഒളിമ്പിക്സ് ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1924
  },
  {
    "questionNum": 62699,
    "questionText": " ജിന്നയുടെ ശവകുടീരം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " കറാച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 62700,
    "questionText": " കൂടു നിർമ്മിക്കുന്ന ഏക പാമ്പ്? ",
    "answerText": " രാജവെമ്പാല "
  },
  {
    "questionNum": 62701,
    "questionText": " കടൽ ജലത്തിലലിഞ്ഞുചേർന്നിട്ടുള്ള പദാർത്ഥങ്ങളിൽ ശതമാനാടിസ്ഥാനത്തിൽ ഏറ്റവുംകൂടുതലുള്ളത്? ",
    "answerText": " ക്ളോറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62702,
    "questionText": " ഭാരത രത്ന നേടിയ ഇന്ത്യക്കാരനല്ലാത്ത ആദ്യ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ഖാൻ അബ്ദുൾ ഗാഫർഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62703,
    "questionText": " സമുദ്രത്തിലെ സുന്ദരി എന്നറിയപ്പെടുന്ന നഗരം? ",
    "answerText": " സ്റ്റോക്ക്ഹോം "
  },
  {
    "questionNum": 62704,
    "questionText": " കടുവ ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ മൃഗമാകുന്നതിനുമുമ്പ് ദേശീയമൃഗം? ",
    "answerText": " സിംഹം "
  },
  {
    "questionNum": 62705,
    "questionText": " കംപ്യൂട്ടർ എന്ന വാക്കിന്റെ ഉത്ഭവം ഏത് ഭാഷയിൽനിന്നാണ്? ",
    "answerText": " ലാറ്റിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62706,
    "questionText": " ചോക്കിന്റെ രാസനാമം? ",
    "answerText": " കാൽസ്യം കാർബണേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 62707,
    "questionText": " കണ്വവംശത്തിലെ അവസാനത്തെ രാജാവ്? ",
    "answerText": " സുശർമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62708,
    "questionText": " ഷിയാ മുസ്ളിങ്ങളുടെ പുണ്യസ്ഥലമായ കർബാല ഏത് രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " ഇറാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 62709,
    "questionText": " സമുദ്രത്തിലെ സത്രം എന്നറിയപ്പെടുന്ന നഗരം? ",
    "answerText": " കേപ് ടൗൺ "
  },
  {
    "questionNum": 62710,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ ഒന്നാം ഭേദഗതിയിലൂടെ കൂട്ടിച്ചേർത്ത പട്ടിക? ",
    "answerText": " ഒമ്പതാം പട്ടിക "
  },
  {
    "questionNum": 62711,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ കായികരംഗത്ത് നൽകുന്ന ഏറ്റവും ഉയർന്ന ബഹുമതി? ",
    "answerText": " രാജീവ്ഗാന്ധി ഖേൽരത്ന "
  },
  {
    "questionNum": 62712,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിലെ ആദ്യ റിപ്പബ്ളിക് സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1792
  },
  {
    "questionNum": 62713,
    "questionText": " ഗുപ്തവംശത്തിന്റെ ഒൗദ്യോഗിക ചിഹ്നം? ",
    "answerText": " ഗരുഡൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62714,
    "questionText": " സൗത്ത് വെസ്റ്റ് ആഫ്രിക്കയുടെ ഇപ്പോഴത്തെ പേര്? ",
    "answerText": " നമീബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 62715,
    "questionText": " സൗരോർജ്ജം ഭൂമിയിലെത്തുന്ന രീതി? ",
    "answerText": " വികിരണം "
  },
  {
    "questionNum": 62716,
    "questionText": " സ്നെല്ലൻസ് ചാർട്ട് എന്ത് പരിശോധിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " കാഴ്ചശക്തി "
  },
  {
    "questionNum": 62717,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യക്കാരനായ ഗവർണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " സി. രാജഗോപാലാചാരി "
  },
  {
    "questionNum": 62718,
    "questionText": " സ്ട്രെയ്റ്റ് ഫ്രം ദ ഹാർട്ട് ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " കപിൽദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 62719,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ പ്രതിരോധമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ബൽദേവ് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 62720,
    "questionText": " ഹരിതവിപ്ളവത്തിന്റെ തുടക്കം കുറിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " മെക്സിക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 62721,
    "questionText": " സൈബർ നിയമങ്ങൾ നടപ്പാക്കിയ ആദ്യ ഏഷ്യൻ രാജ്യം? ",
    "answerText": " സിംഗപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 62722,
    "questionText": " ബംഗ്ളാദേശിന്റെ സ്വാതന്ത്ര്യത്തിനായി പോരാടിയ ജനകീയസേന? ",
    "answerText": " മുക്തിബാഹിനി "
  },
  {
    "questionNum": 62723,
    "questionText": " ചിക്കൻ പോക്സിന് കാരണമാകുന്ന രോഗാണു? ",
    "answerText": " വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 62724,
    "questionText": " ചിലപ്പതികാരത്തിലെ പ്രധാന കഥാപാത്രങ്ങൾ? ",
    "answerText": " കോവലനും കണ്ണകിയും "
  },
  {
    "questionNum": 62725,
    "questionText": " കടൽവെള്ളരിക്കയിൽ സമൃദ്ധമായി അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " വനേഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 62726,
    "questionText": " ചാൾസ് ഡാർവിന്റെ പര്യവേഷണങ്ങൾക്ക് ഉപയോഗിച്ച ആമ? ",
    "answerText": " ഹാരിയറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 62727,
    "questionText": " ചെങ്കടലിനെ മെഡിറ്ററേനിയനുമായി ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന തോട്? ",
    "answerText": " സൂയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 62728,
    "questionText": " പ്രസിഡന്റ് തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ എ.പി.ജെ. അബ്ദുൾ കലാമിനെതിരെ മത്സരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ലക്ഷ്മി സെഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 62729,
    "questionText": " ചൗത്, സർദേശ് മുഖി എന്നീ നികുതികൾ നടപ്പിലാക്കിയ മറാത്താ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ശിവജി "
  },
  {
    "questionNum": 62730,
    "questionText": " പല്ലവ രാജാക്കൻമാരുടെ വാസ്തുശില്പകലയുടെ പ്രധാനകേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " മഹാബലിപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 62731,
    "questionText": " നമ്മുടെ ജീവിതത്തിൽ നിന്ന് പ്രകാശം മറഞ്ഞുപോയിരിക്കുന്നു. എവിടെയും ഇരുട്ടാണ് ഏതവസരത്തിലാണ് നെഹ്റു ഇപ്രകാരം പറഞ്ഞത്? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി അന്തരിച്ചപ്പോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 62732,
    "questionText": " ആദാമിന്റെ കൊടുമുടി ഏത് രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " ശ്രീലങ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 62733,
    "questionText": " ബയോളജിക്കൽ ക്ളോക്ക് ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " സ്വഭാവ ക്രമീകരണം "
  },
  {
    "questionNum": 62734,
    "questionText": " പൂർണ കുംഭമേള എത്ര വർഷത്തിലൊരിക്കലാണ് നടത്തുന്നത്? ",
    "answerText": 12
  },
  {
    "questionNum": 62735,
    "questionText": " ബഹിരാകാശത്ത് ജീവന്റെ അംശമുണ്ടോ എന്നതിനെക്കുറിച്ച് പഠിക്കുന്ന ശാസ്ത്രശാഖ? ",
    "answerText": " എക്സോബയോളജി. "
  },
  {
    "questionNum": 62736,
    "questionText": " ഇന്ത്യയ്ക്കു സമീപമുള്ള ഏറ്റവും ചെറിയ രാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " ഭൂട്ടാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62737,
    "questionText": " ആഫ്രിക്ക ഭൂഖണ്ഡത്തിലെ ഏറ്റവും വലുപ്പം കൂടിയ രാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " അൾജീരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 62738,
    "questionText": " ഗോൾഡ് കോസ്റ്റ് എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന രാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " ഘാന "
  },
  {
    "questionNum": 62739,
    "questionText": " കൊളോണിയൽ ഭരണത്തിൽ നിന്നും സ്വതന്ത്രമായ ആദ്യത്തെ ആഫ്രിക്കൻ രാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " ഏത്യോപ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 62740,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്രസഭ അംഗത്വത്തിൽ നിന്നും സ്വമേധയാ പിൻവാങ്ങിയിട്ടുള്ള ഏക രാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " ഇൻഡോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 62741,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയുടെ പണയപ്പെട്ട കൊമ്പ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ജിബൂട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 62742,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയുടെ ഹൃദയം ഏത് രാജ്യമാണ്? ",
    "answerText": " ബുറൂണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 62743,
    "questionText": " കാലാവസ്ഥാ വ്യതിയാനത്തിനെതിരെ പാർലമെന്റിൽ നിയമനിർമ്മാണം നടത്തിയ ആദ്യ രാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 62744,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തെ സ്വാതന്ത്ര്യസമരമാണ് ക്വാമി എൻക്രൂമ നയിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഘാന "
  },
  {
    "questionNum": 62745,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ അടിമത്തത്തിൽ നിന്നും മോചിതരായെത്തിയ കറുത്തവർഗ്ഗക്കാർ സ്ഥാപിച്ച ആഫ്രിക്കൻ രാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " ലൈബീരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 62746,
    "questionText": " പ്രശസ്ത പരിസ്ഥിതി പ്രവർത്തക ആയിരുന്ന വംഗാരി മാതായി ഏത് രാജ്യക്കാരിയായിരുന്നു? ",
    "answerText": " കെനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 62747,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയിലെ ചെറു ഇന്ത്യ എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " മൗറീഷ്യസ് "
  },
  {
    "questionNum": 62748,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ സ്വാതന്ത്ര്യപോരാട്ടത്തിനാണ് സാം നുജോമ നേതൃത്വം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " നമീബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 62749,
    "questionText": " മഴവിൽദേശം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ആഫ്രിക്കൻരാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 62750,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയുടെ മനഃസാക്ഷി സൂക്ഷിപ്പുകാരൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജൂലിയസ് നെരേര ഏതു രാജ്യത്തെ നേതാവായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ടാൻസാനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 62751,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ രാഷ്ട്രപിതാവായിരുന്ന കെന്നത്ത് കൗണ്ട? ",
    "answerText": " സാംബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 62752,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തെ സ്വാതന്ത്ര്യസമരത്തിനാണ് നെൽസൺ മണ്ടേല നേതൃത്വം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 62753,
    "questionText": " ക്രിസ്തുമതത്തെ ദേശീയ മതമാക്കിയ ആദ്യത്തെ രാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " അർമേനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 62754,
    "questionText": " പാവങ്ങളുടെ ബാങ്കർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന മുഹമ്മദ് യൂസുസ് ഏത് രാജ്യക്കാരനാണ്? ",
    "answerText": " ബംഗ്ലാദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 62755,
    "questionText": " ആഗസ്റ്റ് 15 സ്വാതന്ത്ര്യദിനമായുള്ള ഏഷ്യൻ രാജ്യങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ, ദക്ഷിണകൊറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 62756,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ക്ഷേത്രമായ ആങ്കോർവാത് ഏത് രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " കംബോഡിയ "
  },
  {
    "questionNum": 62757,
    "questionText": " ഏറ്റവുമധികം രാജ്യങ്ങളുമായി കരയതിർത്തിയുള്ള രാജ്യങ്ങൾ ഏവ? ",
    "answerText": " റഷ്യ, ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 62758,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ സൈന്യമായ പീപ്പിൾസ് ലിബറേഷൻ ആർമി ഏതു രാജ്യത്തിന്റേതാണ്? ",
    "answerText": " ചൈനയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 62759,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതിയായ ത്രീ ഗോർജസ് അണക്കെട്ട് ഏത് രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 62760,
    "questionText": " 21-ാം നൂറ്റാണ്ടിൽ പിറവിയെടുത്ത ആദ്യത്തെ രാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " കിഴക്കൻതിമൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 62761,
    "questionText": " 2003 ൽ റോസ് വിപ്ലവം എന്നറിയപ്പെട്ട ജനകീയ പ്രക്ഷോഭം നടന്ന രാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " ജോർജിയ "
  },
  {
    "questionNum": 62762,
    "questionText": " ഭൂമധ്യരേഖ കടന്നുപോകുന്ന ഏഷ്യയിലെ ഏക രാജ്യം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ഇൻഡോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 62763,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യത്തിന്റെ സ്വാതന്ത്ര്യസമരമാണ് അഹമ്മദ് സുകാർണോ നയിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഇൻഡോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 62764,
    "questionText": " ഹീബ്രു ഏതു രാജ്യത്തിന്റെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷയാണ്? ",
    "answerText": " ഇസ്രായേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 62765,
    "questionText": " ചക്രവർത്തി എന്ന പേരിൽ രാജവാഴ്ചയുള്ള ഏക രാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62766,
    "questionText": " ലോകത്തെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള ദേശീയഗാനമായ കിമി ഗായോ ഏതു രാജ്യത്തിന്റേതാണ്? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62767,
    "questionText": " പേർഷ്യ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന രാജ്യത്തിന്റെ ഇപ്പോഴത്തെ പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " ഇറാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62768,
    "questionText": " മെസോപ്പൊട്ടാമിയ എന്ന വാക്കിന്റെ അർത്ഥമെന്ത്? ",
    "answerText": " നദികൾക്കിടയിലെ രാജ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 62769,
    "questionText": " ആദ്യമായി ആറ്റംബോംബ് വീണ രാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62770,
    "questionText": " വൃക്ഷങ്ങളെ മുരടിപ്പിച്ചു വളർത്തുന്ന ബോൺസായ് സമ്പ്രദായം ഉടലെടുത്ത രാജ്യം? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62771,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും പഴയ ബഹിരാകാശ വിക്ഷേപണ കേന്ദ്രമായ ബൈക്കനൂർ ഏത് രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " കസാഖിസ്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62772,
    "questionText": " ടുലിപ് വിപ്ലവം എന്നറിയപ്പെട്ട ജനകീയ പ്രക്ഷോഭം 2005 ൽ അരങ്ങേറിയ രാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " കിർഗിസ്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62773,
    "questionText": " മെഡിറ്ററേനിയന്റെ മുത്ത് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " ലെബനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62774,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യത്തിലെ പ്രധാന ഭാഷയാണ് ദിവേഹി? ",
    "answerText": " മാലിദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 62775,
    "questionText": " രാജഭരണം നിലവിലുള്ള ഇന്ത്യയുടെ അയൽരാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " ഭൂട്ടാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62776,
    "questionText": " ഏഷ്യയുടെ കവാടം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " ഫിലിപ്പീൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 62777,
    "questionText": " അൽ ജസീറ ടെലിവിഷൻ ചാനൽ സംപ്രേഷണം നടത്തുന്നത് ഏത് രാജ്യത്തുനിന്നുമാണ്? ",
    "answerText": " ഖത്തർ "
  },
  {
    "questionNum": 62778,
    "questionText": " യൂറോപ്യന്മാർ ഫോർമോസ എന്നു വിളിച്ച ദ്വീപരാജ്യത്തിന്റെ ഇപ്പോഴത്തെ പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " തയ് വാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62779,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലമായി അധികാരത്തിലുള്ള ഭൂമിബോൽ അതുല്യതേജ് ഏത് രാജ്യത്തിലെ രാജാവാണ്? ",
    "answerText": " തായ്ലാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 62780,
    "questionText": " ജനുവരി 26 ദേശീയ ദിനമായ രാജ്യങ്ങൾ ഏതെല്ലാം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ, ഓസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 62781,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ഏറ്റവും കിഴക്കുള്ള രാജ്യമായി അറിയപ്പെടുന്നതേത്? ",
    "answerText": " കിരിബാത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 62782,
    "questionText": " ദൈവത്തിന്റെ സ്വന്തം നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " ന്യൂസിലാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 62783,
    "questionText": " ഇന്റർനെറ്റ് ബ്രോഡ്ബാൻഡ് സർവീസ് നിയമപരമായ അവകാശമാക്കിയ ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ രാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " ഫിൻലാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 62784,
    "questionText": " വൈ- ഫൈ കണക്ഷൻ വഴി രാജ്യമാകമാനം സൗജന്യ ഇന്റർനെറ്റ് സംവിധാനം ഏർപ്പെടുത്തിയ ആദ്യരാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " നിയു "
  },
  {
    "questionNum": 62785,
    "questionText": " വെളുത്ത റഷ്യ എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " ബെലാറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 62786,
    "questionText": " ആഗ്ര കോട്ട നിർമ്മിച്ച മുഗൾ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " അക്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 62787,
    "questionText": " കെയ്ബുൾലാം ജാവോ ദേശീയോദ്യാനം ഏതുസംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " മണിപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 62788,
    "questionText": " സുപ്രീംകോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റീസായ ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " കെ.ജി. ബാലകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62789,
    "questionText": " ഏതു മതത്തിന്റെ വിഭാഗങ്ങളാണ് ശ്വേതംബരൻമാരും ദിഗംബരൻമാരും? ",
    "answerText": " ജൈനമതം "
  },
  {
    "questionNum": 62790,
    "questionText": " കൊക്കോ ഉല്പാദനത്തിനും കയറ്റുമതിയിലും ലോകത്ത് ഒന്നാം സ്ഥാനം ഏത് രാജ്യത്തിനാണ്? ",
    "answerText": " കോറ്റ് - ഡീ ഐവോർ "
  },
  {
    "questionNum": 62791,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ്സിന്റെ ആദ്യത്തെ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " ഡബ്ളിയു ഡി. ബാനർജി "
  },
  {
    "questionNum": 62792,
    "questionText": " വെടിയുണ്ടയേക്കാൾ ശക്തമാണ് ബാലറ്റ് എന്ന് പറഞ്ഞത്? ",
    "answerText": " എബ്രഹാം ലിങ്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 62793,
    "questionText": " കൊട്ടാരത്തിൽ ശങ്കുണ്ണിയുടെ യഥാർത്ഥ പേര്? ",
    "answerText": " വാസുദേവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62794,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഉപ്പ് സത്യാഗ്രഹത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " കെ. കേളപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62795,
    "questionText": " ലാഹോർ ഗൂഢാലോചനക്കേസിലെ മുഖ്യപ്രതി? ",
    "answerText": " ഭഗത് സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 62796,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ ആദ്യ വനിതാ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " ആനി ബസന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 62797,
    "questionText": " ആരുടെ ആത്മകഥയാണ് ഓർമ്മയുടെ ഓളങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ജി. ശങ്കരക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 62798,
    "questionText": " 117 ദ്വീപുകൾ ചേർന്ന് രൂപംകൊണ്ട യൂറോപ്യൻ നഗരം? ",
    "answerText": " വെനീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 62799,
    "questionText": " ജലത്തിൽ ഹൈഡ്രജന്റെയും ഓക്സിജന്റെയും അനുപാതം ഭാരത്തിന്റെ അടിസ്ഥാനത്തിൽ? ",
    "answerText": " 2;16"
  },
  {
    "questionNum": 62800,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ്സിന്റെ രൂപവൽക്കരണ സമയത്ത് വൈസ്രോയി ആയിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ഡഫറിൻ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 62801,
    "questionText": " സൈന്യത്തിലെ കുതിരകൾക്ക് ചാപ്പ കുത്തുന്ന സമ്പ്രദായം നടപ്പിലാക്കിയ ആദ്യ ഡൽഹി സുൽത്താൻ? ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 62802,
    "questionText": " ഇന്ത്യാ ഗവൺമെന്റ് ജനസംഖ്യാ നയം പ്രഖ്യാപിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1976
  },
  {
    "questionNum": 62803,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യൻ സംസ്ഥാനത്തിൽ മുഖ്യമന്ത്രിയായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ജാനകി രാമചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62804,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ തടാകം? ",
    "answerText": " കൊല്ലേരു "
  },
  {
    "questionNum": 62805,
    "questionText": " ഇടതുപക്ഷം എന്ന പ്രയോഗം ആദ്യമായി നിലവിൽ വന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 62806,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഹൃദയമാറ്റ ശസ്ത്രകിയയ്ക്ക് നേതൃത്വം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " ജോസ്ചാക്കോ പെരിയപുറം "
  },
  {
    "questionNum": 62807,
    "questionText": " ആരുടെ കേസ് വാദിക്കാനാണ് ഗാന്ധിജി ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയ്ക്ക് പോയത്? ",
    "answerText": " സേട്ട് അബ്ദുള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 62808,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് സർക്കാരിന്റെ ഔദ്യോഗിക രേഖയുടെ പേര്? ",
    "answerText": " നീല പുസ്തകം "
  },
  {
    "questionNum": 62809,
    "questionText": " എവിടെയാണ് പഞ്ചായത്തീരാജിനു തുടക്കം കുറിച്ചത്? ",
    "answerText": " നാഗൂർ (രാജസ്ഥാൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 62810,
    "questionText": " ഉഷ സ്കൂൾ ഒഫ് അത്ലറ്റിക്സ് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " കൊയിലാണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 62811,
    "questionText": " ഉപ്പുരസം ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉള്ള സമുദ്രം? ",
    "answerText": " ചാവുകടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 62812,
    "questionText": " രാജാജി നാഷണൽ പാർക്ക് ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 62813,
    "questionText": " ഉകായ് പദ്ധതി ഏത് നദിയിൽ? ",
    "answerText": " തപ്തി "
  },
  {
    "questionNum": 62814,
    "questionText": " വംശ വിവേചനത്തിന്റെ പേരിൽ ഇന്ത്യൻ സിവിൽ സർവീസിൽ നിന്ന് പുറത്താക്കപ്പെട്ട സ്വാതന്ത്ര്യസമര സേനാനി? ",
    "answerText": " സുരേന്ദ്രനാഥ് ബാനർജി "
  },
  {
    "questionNum": 62815,
    "questionText": " ഭൂമദ്ധ്യരേഖയും പൂജ്യം ഡിഗ്രി രേഖാംശവും (ഗ്രീനിച്ച് രേഖ) തമ്മിൽ കൂട്ടിമുട്ടുന്നതിന് ഏറ്റവുമടുത്തു സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന തലസ്ഥാന നഗരം? ",
    "answerText": " അക്ര "
  },
  {
    "questionNum": 62816,
    "questionText": " ആർ.ഡി.എക്സ് എന്നതിന്റെ പൂർണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " റിസർച്ച് ഡിപ്പാർട്ട്മെന്റ് എക്സ്പ്ളോസീവ് "
  },
  {
    "questionNum": 62817,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പോർച്ചുഗീസ് സാമ്രാജ്യം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " അൽബുക്കർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 62818,
    "questionText": " ആയിരം കുന്നുകളുടെ നാട്? ",
    "answerText": " റുവാണ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 62819,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ അപരൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ടൈറ്റൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62820,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജനസംഖ്യയുള്ള അമേരിക്കൻ സ്റ്റേറ്റ്? ",
    "answerText": " കാലിഫോർണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 62821,
    "questionText": " ഹോപ്കിൻ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " മുംബയ് "
  },
  {
    "questionNum": 62822,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജനസംഖ്യയുള്ള വൻകര? ",
    "answerText": " ഏഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 62823,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയുടെ ഹൃദയം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബുറുണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 62824,
    "questionText": " ദക്ഷിണ കാശി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " രാമേശ്വരം "
  },
  {
    "questionNum": 62825,
    "questionText": " തുർക്കിയുടെ ഏഷ്യൻ ഭാഗമാണ്? ",
    "answerText": " ഏഷ്യാമൈനർ "
  },
  {
    "questionNum": 62826,
    "questionText": " ഇമയവരമ്പൻ എന്ന സ്ഥാനപ്പേരുണ്ടായിരുന്ന ചേര രാജാവ്? ",
    "answerText": " നെടുംചേരലാതൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62827,
    "questionText": " ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഡമാസ്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 62828,
    "questionText": " ജൈനപണ്ഡിതനായ ഹേമചന്ദ്രൻ ആരുടെ സദസ്യനായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ജയസിംഹസിദ്ധരാജ "
  },
  {
    "questionNum": 62829,
    "questionText": " ഏതൊക്കെ രാജ്യങ്ങൾക്കിടയിലുള്ള അതിർത്തി രേഖയാണ് റാഡ്ക്ളിഫ് രേഖ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യയും പാകിസ്ഥാനും "
  },
  {
    "questionNum": 62830,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ രൂപയുടെ മുൻഗാമിക്ക് തുടക്കമിട്ടത് ആരുടെ ഭരണകാലത്ത്? ",
    "answerText": " ഷെർഷ "
  },
  {
    "questionNum": 62831,
    "questionText": " പേർഷ്യയിലെ അലക്സാണ്ടർ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " നാദിർ ഷാ. "
  },
  {
    "questionNum": 62832,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്രസഭ നിലവിൽ വന്നപ്പോൾ എത്ര അംഗങ്ങളുണ്ടായിരുന്നു?  ",
    "answerText": 51
  },
  {
    "questionNum": 62833,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ തണുപ്പനുഭവപ്പെടുന്ന മാസം ഏത്?  ",
    "answerText": " ഡിസംബർ "
  },
  {
    "questionNum": 62834,
    "questionText": " കംഗാരുവിന്റെ നാട് ഏത്?  ",
    "answerText": " ആസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 62835,
    "questionText": " കാപ്പിയിലടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ഉത്തേജക വസ്തു ഏത്?  ",
    "answerText": " കഫീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62836,
    "questionText": " സൂര്യനിൽ നിന്ന് നമുക്ക് നിരന്തരമായി ഊർജ്ജം ലഭിക്കാനുള്ള കാരണം?  ",
    "answerText": " ന്യൂക്ളിയർ ഫ്യൂഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62837,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ഉപദ്വീപ് ഏത്?  ",
    "answerText": " അറേബ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 62838,
    "questionText": " നെയ്യാർ സാങ്‌ച്വറി ഏതു ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 62839,
    "questionText": " ഏറ്റവും വേഗതയുള്ള ജന്തു ഏത്?  ",
    "answerText": " ചീറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 62840,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഒന്നാമത്തെ സങ്കരയിനം കുരുമുളകിന്റെ പേരെന്ത്?  ",
    "answerText": " പന്നിയൂർ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 62841,
    "questionText": " അപ്പോളോ Xl ചന്ദ്രനിൽ ഇറങ്ങിയ സ്ഥലത്തിനു കൊടുത്ത പേര് എന്ത്?  ",
    "answerText": " പ്രശാന്തസമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 62842,
    "questionText": " പിതാവിനെ തടവിലാക്കി രാജ്യഭരണം ഏറ്റെടുത്ത മുഗൾ രാജാവ് ആര്?  ",
    "answerText": " ഷാജഹാന്റെ മകൻ ഔറംഗസീബ് "
  },
  {
    "questionNum": 62843,
    "questionText": " ബൾബിലെ ഫിലമെന്റിന്റെ ലോഹം ഏത്?  ",
    "answerText": " ടങ്സ്റ്റൺ "
  },
  {
    "questionNum": 62844,
    "questionText": " കണ്ണിന് കാഴ്ചശക്തി നൽകുന്ന ജീവകം ഏത്?  ",
    "answerText": " ജീവകം എ "
  },
  {
    "questionNum": 62845,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ പുഷ്പം ഏത്?  ",
    "answerText": " റഫ്ളേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 62846,
    "questionText": " അന്ത്യവിധി ആരുടെ രചനയാണ്?  ",
    "answerText": " മൈക്കലാഞ്ചലോ "
  },
  {
    "questionNum": 62847,
    "questionText": " പഞ്ചസാരയുടെ ഒരു തന്മാത്രയിൽ എത്ര കാർബൺ ആറ്റങ്ങൾ ഉണ്ട്?  ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 62848,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ മുസ്ളിം രാഷ്ട്രപതി ആര്?  ",
    "answerText": " സക്കീർ ഹുസൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62849,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ ടെലിഫോണുമായി ബന്ധിപ്പിച്ചിരിക്കുന്ന ഘടകം?  ",
    "answerText": " മോഡം "
  },
  {
    "questionNum": 62850,
    "questionText": " സാർവികലായകം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ജലം "
  },
  {
    "questionNum": 62851,
    "questionText": " അടൂരിന്റെ വിധേയൻ എന്ന സിനിമയ്ക്ക് അടിസ്ഥാനമായ നോവൽ ഏത്?  ",
    "answerText": " ഭാസ്കരപട്ടേലും എന്റെ ജീവിതവും "
  },
  {
    "questionNum": 62852,
    "questionText": " പ്രസിഡന്റിന്റെയോ വൈസ് പ്രസിഡന്റിന്റെയോ അസാന്നിദ്ധ്യത്തിൽ ഇന്ത്യൻ പ്രസിഡന്റായി പ്രവർത്തിക്കുന്നതാര്?  ",
    "answerText": " സുപ്രീംകോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 62853,
    "questionText": " 42-ാം ഭരണഘടനാഭേദഗതി പ്രകാരം ഭരണഘടനയിൽ ഉപ്പെടുത്തിയത് ഏത്?  ",
    "answerText": " മൗലിക കർത്തവ്യങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 62854,
    "questionText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ സമരം നടന്ന വർഷം ഏത്?  ",
    "answerText": 1942
  },
  {
    "questionNum": 62855,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഷേക്‌സ്‌പിയർ, ഇന്ത്യൻ കവികളുടെ രാജകുമാരൻ എന്നീ വിശേഷണങ്ങളിൽ അറിയപ്പെടുന്നത് ആരെ?  ",
    "answerText": " കാളിദാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62856,
    "questionText": " ഒരേ മാസ് നമ്പറും വ്യത്യസ്ത അറ്റോമിക സംഖ്യയുള്ള ആറ്റങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ഐസോബാറുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 62857,
    "questionText": " ആധുനിക തിരുവിതാംകൂറിന്റെ സുവർണകാലം ഏത്?  ",
    "answerText": " സ്വാതിതിരുനാളിന്റെ ഭരണകാലം "
  },
  {
    "questionNum": 62858,
    "questionText": " ലോക അത്‌ലറ്റിക്സിൽ അഞ്ജു ബോബി ജോർജിന് ലഭിച്ച മെഡൽ ഏത്?  ",
    "answerText": " വെങ്കലം "
  },
  {
    "questionNum": 62859,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ വന്ന ആദ്യ വിദേശികൾ ആര്?  ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 62860,
    "questionText": " Which is the most populated country?",
    "answerText": " China Second is India; USA (3); Indonesia (4)"
  },
  {
    "questionNum": 62861,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ തേയില ഉത്‌പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം ഏത്?  ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 62862,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും പഴക്കം ചെന്ന തേക്കിൻ തോട്ടം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " മലപ്പുറം ജില്ലയിലെ അഞ്ചരക്കണ്ടിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 62863,
    "questionText": " ഭരതനാട്യം ഏതു സംസ്ഥാനത്തിന്റെ കലാരൂപമാണ്?  ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 62864,
    "questionText": " വൈക്കം സത്യാഗ്രഹം നടന്ന വർഷം ഏത്?  ",
    "answerText": 1924
  },
  {
    "questionNum": 62865,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകമഹായുദ്ധം ആരംഭിച്ചത് എന്ന്?  ",
    "answerText": " 1914ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 62866,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കേന്ദ്രഭണ പ്രദേശം ഏത്?  ",
    "answerText": " മാഹി "
  },
  {
    "questionNum": 62867,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷത്തിലെ ഏറ്റവും താഴെയുള്ള മണ്ഡലം?  ",
    "answerText": " ട്രോപ്പോസ്ഫിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 62868,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കപ്പൽ നിർമ്മാണകേന്ദ്രം?  ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 62869,
    "questionText": " Who was the owner of Swadesha bhimani”?",
    "answerText": " Vakkam Abdul Khadir Maulavi"
  },
  {
    "questionNum": 62870,
    "questionText": " വൈറസ് പരത്തുന്ന ഒരു രോഗം ഏത്?  ",
    "answerText": " ചിക്കൻ പോക്സ്. "
  },
  {
    "questionNum": 62871,
    "questionText": " The film that received more international award than any other film in the history of Malayalam cinema is?",
    "answerText": " Piravi (1987 - Shaji N Karun)"
  },
  {
    "questionNum": 62872,
    "questionText": " അരിയുടെ തവിടിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന വിറ്റാമിൻ?  ",
    "answerText": " തയാമിൻ (ബി 1) "
  },
  {
    "questionNum": 62873,
    "questionText": " വിറ്റാമിൻ സിയുടെ രാസനാമം?  ",
    "answerText": " അസ്കോർണിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 62874,
    "questionText": " വേപ്പിന്റെ ശാസ്ത്രീയ നാമം?  ",
    "answerText": " അസഡിറക്ട ഇൻഡിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 62875,
    "questionText": " ടയലിൻ എന്ന രാസാഗ്നി പുറപ്പെടുവിക്കുന്ന ഗ്രന്ഥിയേത്?  ",
    "answerText": " ഉമിനീർ ഗ്രന്ഥി "
  },
  {
    "questionNum": 62876,
    "questionText": " ഡി.എൻ.എയുടെ ഗോവണി മാതൃക പ്രദർശിപ്പിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ?  ",
    "answerText": " ജെയിംസ് വാട്സൺ, ഫ്രാൻസിസ് ക്രിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 62877,
    "questionText": " ജീവകങ്ങൾ കണ്ടെത്തിയത്?  ",
    "answerText": " ഡോ. കാസിമർ ഫങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 62878,
    "questionText": " റെറ്റിനയിൽ കാഴ്ചശക്തി ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ഭാഗം?  ",
    "answerText": " പീതബിന്ദു "
  },
  {
    "questionNum": 62879,
    "questionText": " ഹീമോഗ്ളോബിനിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ധാതു?  ",
    "answerText": " ഇരുമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 62880,
    "questionText": " ഇൻസുലിൻ കണ്ടുപിടിച്ചത്?  ",
    "answerText": " എഫ് ബാന്റിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 62881,
    "questionText": " വൃക്കയുടെ മുകളിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന അന്തഃസ്രാവി ഗ്രന്ഥി?  ",
    "answerText": " അധിവൃക്കാഗ്രന്ഥി "
  },
  {
    "questionNum": 62882,
    "questionText": " നിശബ്ദനായ കൊലയാളി എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം?  ",
    "answerText": " രക്തസമ്മർദ്ദം "
  },
  {
    "questionNum": 62883,
    "questionText": " കില്ലർ ന്യുമോണിയ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " സാർസ് "
  },
  {
    "questionNum": 62884,
    "questionText": " Thus US formally entered the Second World War declaring war on Jappan on ?",
    "answerText": " 8-Dec-41"
  },
  {
    "questionNum": 62885,
    "questionText": " പേശികളെ കുറിച്ചുള്ള പഠനം?  ",
    "answerText": " മയോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 62886,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ താപം ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന അവയവം?  ",
    "answerText": " കരൾ "
  },
  {
    "questionNum": 62887,
    "questionText": " എക്സിമ രോഗം ബാധിക്കുന്ന ശരീര അവയവം?  ",
    "answerText": " ത്വക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 62888,
    "questionText": " ഏറ്റവും ബലമേറിയ അസ്ഥി?  ",
    "answerText": " കീഴ്താടിയെല്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 62889,
    "questionText": " നേത്രാവസ്ഥയിൽ ഉണ്ടാവുന്ന അണുബാധ?  ",
    "answerText": " ചെങ്കണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 62890,
    "questionText": " കോൺകോശത്തിലെ വർണ വസ്തു?  ",
    "answerText": " അയഡോപ്സിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62891,
    "questionText": " Who is the author of The Scarlet Letter?",
    "answerText": " Nathaniel Hawthorne"
  },
  {
    "questionNum": 62892,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിൽ അശുദ്ധരക്തം വഹിക്കുന്ന ഏക ധമനി?  ",
    "answerText": " ശ്വാസകോശ ധമനി "
  },
  {
    "questionNum": 62893,
    "questionText": " ലോകത്ത് ആദ്യമായി പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി ആരംഭിച്ച രാജ്യം?  ",
    "answerText": " സോവിയറ്റ് റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 62894,
    "questionText": " ഗാന്ധിയൻ ഇക്കണോമിക്സ് എന്ന വാക്ക് ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ജെ.സി. കുമരപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 62895,
    "questionText": " പ്ളാനിംഗ് കമ്മിഷനോട് ചേർന്ന് പ്രവർത്തിക്കുന്ന ഒരു ഉപദേശക സമിതി?  ",
    "answerText": " നാഷണൽ പ്ളാനിംഗ് കൗൺസിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 62896,
    "questionText": " ഒന്നാം ധനകാര്യ കമ്മിഷൻ നിലവിൽ വന്നത്?  ",
    "answerText": " 1951 നവംബർ 22 "
  },
  {
    "questionNum": 62897,
    "questionText": " ധനകാര്യ കമ്മിഷന്റെ കാലാവധി?  ",
    "answerText": " അഞ്ചുവർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 62898,
    "questionText": " പ്ളാനിംഗ് കമ്മിഷന്റെ വൈസ് ചെയർമാനായശേഷം ഇന്ത്യൻ പ്രസിഡന്റായ വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " പ്രണബ് കുമാർ മുഖർജി "
  },
  {
    "questionNum": 62899,
    "questionText": " ആസൂത്രണ കമ്മിഷന് പകരമായ നീതി ആയോഗ് നിലവിൽ വന്നത്?  ",
    "answerText": " 2015 ജനുവരി 1 "
  },
  {
    "questionNum": 62900,
    "questionText": " കേരള മോഡൽ വികസനം എന്ന പദപ്രയോഗം ആരുടെ സംഭാവനയാണ്?  ",
    "answerText": " അമർത്യാസെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62901,
    "questionText": " കമ്മ്യൂണിറ്റി ഡവലപ്‌മെന്റ് പ്രോഗ്രാം, കുടുംബാസൂത്രണം എന്നിവ ആരംഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " 1952ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 62902,
    "questionText": " ഗംഗാ നദീസംരക്ഷണത്തിനുള്ള പദ്ധതി?  ",
    "answerText": " നമാമി ഗംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 62903,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഇൻഷ്വറൻസ് കമ്പനികളെ ദേശസാൽക്കരിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1956
  },
  {
    "questionNum": 62904,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവുമധികം ശാഖകളുള്ള ബാങ്ക്?  ",
    "answerText": " എസ്.ബി.ഐ "
  },
  {
    "questionNum": 62905,
    "questionText": " സെൻസെക്സ് എന്ന പദം ആദ്യം നിർദ്ദേശിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ദീപക് മൊഹോനി "
  },
  {
    "questionNum": 62906,
    "questionText": " ഓഹരി വിപണിയിലെ ഇടപാടുകാരെ വിശേഷിപ്പിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ബുൾ ആൻഡ് ബിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 62907,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കോട്ടൺ മില്ലുകളുള്ളത്?  ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 62908,
    "questionText": " ബൊക്കാറോ സ്റ്റീൽ പ്ളാന്റ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഝാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 62909,
    "questionText": " Who is the author of “The Treasure Island”?",
    "answerText": " R.L. Stevenson"
  },
  {
    "questionNum": 62910,
    "questionText": " അശരണരായ വനിതകൾക്ക് സ്വയം തൊഴിൽ കണ്ടെത്തുന്നതിന് തൊഴിൽ വകുപ്പ് നടപ്പിലാക്കിയ പദ്ധതി?  ",
    "answerText": " ശരണ്യ പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 62911,
    "questionText": " അറബികളുടെ ആദ്യ സിന്ധാക്രമണം നടന്നത്?  ",
    "answerText": " എ.ഡി. 712 "
  },
  {
    "questionNum": 62912,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ആക്രമിച്ച ആദ്യ മുസ്ളിം ഭരണാധികാരി?  ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ബിൻ കാസിം "
  },
  {
    "questionNum": 62913,
    "questionText": " ഗുജറാത്തിലെ സോമനാഥ ക്ഷേത്രം, മുഹമ്മദ് ഗസ്‌നി ആക്രമിച്ചത്?  ",
    "answerText": " എ.ഡി. 1025ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 62914,
    "questionText": " ഷാനാമയുടെ രചയിതാവ്?  ",
    "answerText": " ഫിർദൗസി "
  },
  {
    "questionNum": 62915,
    "questionText": " ഗസ‌്‌നിയുടെ കൊട്ടാരത്തിലുണ്ടായിരുന്ന പണ്ഠിതശ്രേഷ്ഠൻ?  ",
    "answerText": " അൽബറൂണി "
  },
  {
    "questionNum": 62916,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ മുസ്ളിം ഭരണത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ചത് ?  ",
    "answerText": " മഹമ്മദ് ഗോറി "
  },
  {
    "questionNum": 62917,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് ഗോറി ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി പിടിച്ചടക്കിയ പ്രദേശം?  ",
    "answerText": " മുൾത്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62918,
    "questionText": " പൃഥ്വിരാജ് ചൗഹാന്റെ കൊട്ടാരം കവി?  ",
    "answerText": " ചാന്ദ്ബർദായി "
  },
  {
    "questionNum": 62919,
    "questionText": " ഡൽഹി ഭരിച്ച അവസാന ഹിന്ദു രാജാവ്?  ",
    "answerText": " പൃഥ്വിരാജ് ചൗഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62920,
    "questionText": " തറൈൻ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62921,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ മുസ്ളിം ഭരണത്തിന് അടിസ്ഥാനമിട്ട യുദ്ധം?  ",
    "answerText": " രണ്ടാം തറൈൻ യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 62922,
    "questionText": " ലാക്ക് ബാക്‌ഷ് (ലക്ഷങ്ങൾ നൽകുന്നവൻ) എന്നറിയപ്പെട്ട ഡൽഹി സുൽത്താൻ?  ",
    "answerText": " ഐബക് "
  },
  {
    "questionNum": 62923,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യത്തെ മംഗോളിയരുടെ ആക്രമണം ചെങ്കിസ്‌ഖാന്റെ നേതൃത്വത്തിൽ നടന്നപ്പോഴത്തെ അടിമ സുൽത്താൻ?  ",
    "answerText": " ഇൽത്തുമിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 62924,
    "questionText": " അടിമവംശത്തിലെ ഏറ്റവും കഴിവുറ്റ ഭരണാധികാരി?  ",
    "answerText": " ഗിയാസുദ്ദീൻ ബാൽബൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62925,
    "questionText": " അടിമവംശത്തിലെ അവസാന ഭരണാധികാരി?  ",
    "answerText": " കൈക്കുബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 62926,
    "questionText": " ഖിൽജി രാജവംശത്തിലെ ഏറ്റവും പ്രഗത്ഭനായ ഭരണാധികാരി?  ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 62927,
    "questionText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജിയുടെ സദസിലെ പ്രസിദ്ധ കവി?  ",
    "answerText": " അമീർ ഖുസ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 62928,
    "questionText": " കുത്തബ് മീനാറിന്റെ പ്രവേശന കവാടം?  ",
    "answerText": " അലയ് ദർവാസ "
  },
  {
    "questionNum": 62929,
    "questionText": " 1857-ലെ വിപ്ളവത്തിന്റെ ചിഹ്നമായി കണക്കാക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " താമരയും ചപ്പാത്തിയും "
  },
  {
    "questionNum": 62930,
    "questionText": " പാകിസ്ഥാൻ എന്ന പദം ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ചൗധരി റഹ്മത്ത് അലി "
  },
  {
    "questionNum": 62931,
    "questionText": " കോൺഗ്രസും മുസ്ളിംലീഗും തമ്മിൽ 1916ൽ ഒപ്പുവച്ച ഉടമ്പടി?  ",
    "answerText": " ലക്നൗ ഉടമ്പടി "
  },
  {
    "questionNum": 62932,
    "questionText": " ആനിബസന്റ് ഹോംറൂൾ പ്രസ്ഥാനം ഇന്ത്യയിൽ ആരംഭിച്ച സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " അഡയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 62933,
    "questionText": " ജാലിയൻ വാലാബാഗ് കൂട്ടക്കൊലയ്ക്ക് കാരണമായ നിയമം?  ",
    "answerText": " റൗലത്ത് ആക്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 62934,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ദേശീയപ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ യൂണിഫോം ഖാദിയായിത്തീർന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1921
  },
  {
    "questionNum": 62935,
    "questionText": " സ്വരാജ് പാർട്ടി രൂപീകരിക്കാൻ നേതൃത്വം നൽകിയവർ?  ",
    "answerText": " സി.ആർ. ദാസ്, മോത്തിലാൽ നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 62936,
    "questionText": " രണ്ടാം വട്ടമേശ സമ്മേളനത്തിൽ ഗാന്ധിജിയുടെ ഉപദേഷ്ടാവ് ആയിരുന്നത്?  ",
    "answerText": " മദൻ മോഹൻ മാളവ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 62937,
    "questionText": " അംബേദ്‌കറെ കൂടാതെ മൂന്ന് വട്ടമേശ സമ്മേളനങ്ങളിലും പങ്കെടുത്ത ഇന്ത്യക്കാരൻ?  ",
    "answerText": " തേജ് ബഹദൂർ സപ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 62938,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ദണ്ഡിയാത്രയെ 'ശ്രീരാമന്റെ ലങ്കയിലേക്കുള്ള യാത്ര' എന്നു വിശേഷിപ്പിച്ചത്?  ",
    "answerText": " മോത്തിലാൽ നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 62939,
    "questionText": " 'തകർന്ന ബാങ്കിൽ മാറാൻ നൽകിയ കാലഹരണപ്പെട്ട ചെക്ക്' എന്ന് ഗാന്ധിജി വിശേഷിപ്പിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ക്രിപ്സ് മിഷനെ "
  },
  {
    "questionNum": 62940,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയെ കുട്ടിക്കാലത്ത് വിളിച്ചിരുന്ന പേര്?  ",
    "answerText": " മനു "
  },
  {
    "questionNum": 62941,
    "questionText": " Who is the author of The Mayor of Caster Bridge?",
    "answerText": " Thomas Hardy"
  },
  {
    "questionNum": 62942,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ജോഹനാസ് ബർഗിൽ സ്ഥാപിച്ച ആശ്രമം?  ",
    "answerText": " ടോൾസ്റ്റോയി ഫാം "
  },
  {
    "questionNum": 62943,
    "questionText": " പ്രവാസി ജീവിതം അവസാനിപ്പിച്ച് ഗാന്ധിജി ഇന്ത്യയിൽ തിരിച്ചെത്തിയത്?  ",
    "answerText": " 1915 ജനുവരി 9 "
  },
  {
    "questionNum": 62944,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ഹരിജൻ പത്രം ഏത് ഭാഷയിലാണ് പ്രസിദ്ധീകരിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഇംഗ്ളീഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 62945,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയെ സ്വാധീനിച്ച ടോൾസ്റ്റോയി കൃതി?  ",
    "answerText": " ദി കിങ്ഡം ഒഫ് ഗോഡ് ഈസ് വിത്ത് ഇൻ യു "
  },
  {
    "questionNum": 62946,
    "questionText": " 'എ വീക്ക് വിത്ത് ഗാന്ധി' എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ്?  ",
    "answerText": " ലൂയിസ് ഫിഷർ "
  },
  {
    "questionNum": 62947,
    "questionText": " തുഗ്ളക്ക് രാജവംശത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " ഗിയാസുദ്ദീൻ തുഗ്ളക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 62948,
    "questionText": " മുഹമ്മദ്‌ബിൻ തുഗ്ളക്കിന്റെ കാലത്ത് ഇന്ത്യ സന്ദർശിച്ച ആഫ്രിക്കൻ സഞ്ചാരി?  ",
    "answerText": " ഇബനു ബത്തൂത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 62949,
    "questionText": " സയ്യിദ് വംശത്തിലെ അവസാന രാജാവ്?  ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ആലംഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 62950,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധനായ ലോദി ഭരണാധികാരി?  ",
    "answerText": " സിക്കന്ദർ ലോദി "
  },
  {
    "questionNum": 62951,
    "questionText": " ടിപ്പു സുൽത്താന്റെ ആക്രമണം നേരിട്ട തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ് ആര്?  ",
    "answerText": " ധർമ്മരാജ "
  },
  {
    "questionNum": 62952,
    "questionText": " ഒരു കൃത്രിമ പട്ടാണ്?  ",
    "answerText": " റയോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 62953,
    "questionText": " ലബനന്റെ തലസ്ഥാനം ഏത്? നാണയം ഏത്?  ",
    "answerText": " ബെയ്റൂട്ട്, പൗണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 62954,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം മന്ത്രിയായിരുന്നത് ആര്?  ",
    "answerText": " കെ.എം. മാണി "
  },
  {
    "questionNum": 62955,
    "questionText": " ഛത്തീസ്‌ഗഡിന്റെ തലസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " റായ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 62956,
    "questionText": " Pillars of Hercules?",
    "answerText": " Straits of Gibraltar"
  },
  {
    "questionNum": 62957,
    "questionText": " ഇൻഫ്ളുവൻസയ്ക്ക് കാരണമായ രോഗാണു ഏത്?  ",
    "answerText": " വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 62958,
    "questionText": " സൈമൺ കമ്മിഷനിൽ എത്ര അംഗങ്ങളായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ഏഴ് "
  },
  {
    "questionNum": 62959,
    "questionText": " വേലുത്തമ്പിദളവ ആത്മഹത്യ ചെയ്തതെവിടെ?  ",
    "answerText": " മണ്ണടി, 1809ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 62960,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ മലയാള കൃതി ഏത്?  ",
    "answerText": " ആർ. നാരായണപ്പണിക്കരുടെ ഭാഷാസാഹിത്യചരിതം "
  },
  {
    "questionNum": 62961,
    "questionText": " വിദേശകാര്യമന്ത്രിയായ ആദ്യ മലയാളി വനിത ആര്?  ",
    "answerText": " ക്യാപ്റ്റൻ ലക്ഷ്മി എൻ. മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 62962,
    "questionText": " 'ഉരുളുന്ന ഗ്രഹം' എന്നറിയപ്പെടുന്നതേത് ഗൃഹം?  ",
    "answerText": " യുറാനസ് "
  },
  {
    "questionNum": 62963,
    "questionText": " ബോക്സോഫീസ് ഹിറ്റുകൾക്ക് മലയാളത്തിൽ തുടക്കം കുറിച്ച സിനിമ ഏത്?  ",
    "answerText": " ജീവിതനൗക "
  },
  {
    "questionNum": 62964,
    "questionText": " Who is the author of “Hullabaloo in the Guava Orchard”?",
    "answerText": " Kiran Desai"
  },
  {
    "questionNum": 62965,
    "questionText": " 'എനിക്ക് രക്തം തരൂ ഞാൻ നിങ്ങൾക്ക് സ്വാതന്ത്ര്യം തരാം' എന്നു പറഞ്ഞതാര്?  ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 62966,
    "questionText": " കന്യാകുമാരിയിലെ വിവേകാനന്ദപ്പാറയിൽ സ്ഥാപിച്ച പ്രതിമ ആരുടേതാണ്?  ",
    "answerText": " തിരുവള്ളുവർ "
  },
  {
    "questionNum": 62967,
    "questionText": " റബർ റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " പുതുപ്പള്ളിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 62968,
    "questionText": " The main chemical content of egg shell is ?",
    "answerText": " calcium carbonate."
  },
  {
    "questionNum": 62969,
    "questionText": " Highest Tower (India)?",
    "answerText": " Qutub Minar (Delhi) 88.4 m"
  },
  {
    "questionNum": 62970,
    "questionText": " ജമ്മുകാശ്മീരിന്റെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷ ഏത്?  ",
    "answerText": " ഉറുദു "
  },
  {
    "questionNum": 62971,
    "questionText": " Who is the author of “Antony and Cleopatra”?",
    "answerText": " Shakespeare"
  },
  {
    "questionNum": 62972,
    "questionText": " ഭാഷാടിസ്ഥാനത്തിൽ രൂപംകൊണ്ട സംസ്ഥാനം ഏത്?  ",
    "answerText": " ആന്ധ്രപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 62973,
    "questionText": " The first five star hotel in Kerala is?",
    "answerText": " Kovalam Ashoka Beach Resort"
  },
  {
    "questionNum": 62974,
    "questionText": " Who is known as the first English historian?",
    "answerText": " Bede"
  },
  {
    "questionNum": 62975,
    "questionText": " Indian School of Mines and Applies Geology is located at?",
    "answerText": " Dhanbad (Bihar)."
  },
  {
    "questionNum": 62976,
    "questionText": " N issar Ahammed;",
    "answerText": " Vaikom Muhammed Basheer"
  },
  {
    "questionNum": 62977,
    "questionText": " അമേരിക്ക ഹിരോഷിമയിൽ ബോംബിട്ടതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1945 ആഗസ്റ്റ് 6 "
  },
  {
    "questionNum": 62978,
    "questionText": " The Currency of Costa Rica?",
    "answerText": " Colone"
  },
  {
    "questionNum": 62979,
    "questionText": " The Nuremberg Trials commenced on?",
    "answerText": " 20-Nov-45"
  },
  {
    "questionNum": 62980,
    "questionText": " Which city is known as Berminhatam of Central Africa?",
    "answerText": " City of Moro in Central Africa"
  },
  {
    "questionNum": 62981,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര തിരുവിതാംകൂർ പ്രഖ്യാപനം നടത്തിയ വ്യക്തി ആര്?  ",
    "answerText": " സർ. സി.പി. രാമസ്വാമി അയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 62982,
    "questionText": " കേരളം ഭരിച്ച ഏറ്റവും പ്രായം കുറഞ്ഞ മുഖ്യമന്ത്രി ആര്?  ",
    "answerText": " എ.കെ. ആന്റണി "
  },
  {
    "questionNum": 62983,
    "questionText": " ഒരു സ്ഥിര ബിന്ദുവിനെ ആസ്പദമാക്കി സ്വതന്ത്രമായി തിരിയാൻ കഴിവുള്ള ഒരു ദൃഡദണ്ഡിന് പറയുന്ന പേര് ? ",
    "answerText": " ഉത്തോലകം "
  },
  {
    "questionNum": 62984,
    "questionText": " ഒരു കുതിരശക്തി എത്ര വാട്സിനു തുല്യമാണ് ? ",
    "answerText": " 746 വാട്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 62985,
    "questionText": " ആപേക്ഷിക ആർദ്രത അളക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം ? ",
    "answerText": " ഹൈഗ്രോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 62986,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര അണുശക്തി സംഘടനയുടെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " വിയന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 62987,
    "questionText": " വൈദ്യുത കാന്തിക സ്പെക്ട്രത്തിലെ ഏറ്റവും ഇടുങ്ങിയ ഭാഗമേത് ? ",
    "answerText": " ദൃശ്യപ്രകാശം "
  },
  {
    "questionNum": 62988,
    "questionText": " സൂര്യനിൽ ഫ്യൂഷന്റെ ഫലമായുണ്ടാകുന്ന മൂലകം ? ",
    "answerText": " ഹീലിയം "
  },
  {
    "questionNum": 62989,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ റേഡിയോ പ്രക്ഷേപണം ആരംഭിച്ച വർഷമേത് ? ",
    "answerText": 1927
  },
  {
    "questionNum": 62990,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ കേന്ദ്രത്തിൽ ഒരു വസ്തുവിന്റെ ഭാരം എത്രയായിരിക്കും ? ",
    "answerText": " പൂജ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 62991,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ബാലപഞ്ചായത്ത് ? ",
    "answerText": " നെടുമ്പാശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 62992,
    "questionText": " ഏത് നദിക്ക് കുറുകെയാണ് പുനലൂർ തൂക്കുപാലം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " കല്ലടയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 62993,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ തീരദേശ പൊലീസ് സ്റ്റേഷൻ സ്ഥാപിതമായത് ? ",
    "answerText": " നീണ്ടകര "
  },
  {
    "questionNum": 62994,
    "questionText": " കേരള ചരിത്രത്തിൽ തെൻവഞ്ചിഎന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പ്രദേശം ? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 62995,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെആദ്യ സമ്പൂർണ പെൻഷൻസംസ്ഥാനമേത് ? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 62996,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ശുദ്ധവായുവുള്ള നഗരമായി ലോകാരോഗ്യ സംഘടന തിരഞ്ഞെടുത്ത കേരളത്തിലെ ജില്ല ? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 62997,
    "questionText": " ലക്ഷം വീട് പദ്ധതി ഉദ്ഘാടനം ചെയ്യപ്പെട്ടസ്ഥലം ? ",
    "answerText": " ചടയമംഗലം (കൊല്ലം) "
  },
  {
    "questionNum": 62998,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ പുകയില വിമുക്ത ജില്ലയായി പ്രഖ്യാപിച്ചത് ? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 62999,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സാഹിത്യ മ്യൂസിയം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരൂർ (മലപ്പുറം) "
  },
  {
    "questionNum": 63000,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെആദ്യത്തെ സ്റ്റാർട്ട് അപ് വില്ലേജ് സ്ഥാപിതമായത് ? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  }
]